#sent_id=201911-01-01
Philips	O
190G6	O

#sent_id=201911-02-01
Med	O
integrerte	O
høyttalere	O
som	O
på	O
ingen	O
måte	O
er	O
diskret	O
plassert	O
,	O
og	O
med	O
en	O
stor	O
subwoofer	O
inkludert	O
,	O
da	O
snakker	O
vi	O
om	O
en	O
gutteskjerm	O
.	O

#sent_id=201911-02-02
Eller	O
bedrar	O
skinnet	O
?	O

#sent_id=201911-03-01
De	O
fleste	O
skjermer	O
har	O
et	O
diskret	O
design	O
,	O
med	O
smale	O
rammer	O
og	O
slank	O
fot	O
.	O

#sent_id=201911-03-02
Men	O
190G6	O
fra	O
Philips	B-ORG-Neutral
er	O
en	O
helt	O
annen	O
historie	O
.	O

#sent_id=201911-03-03
Den	O
har	O
et	O
utseende	O
som	O
krever	O
oppmerksomhet	O
,	O
med	O
glinsende	O
svart	O
ramme	O
,	O
glansbelegg	O
på	O
skjermflaten	O
og	O
store	O
sølvfargede	O
sidepaneler	O
med	O
fire	O
innfelte	O
høyttalere	O
med	O
svart	O
deksel	O
.	O

#sent_id=201911-04-01
LES	O
OGSÅ	O
:	O

#sent_id=201911-05-01
Foten	O
har	O
en	O
stor	O
og	O
blank	O
søyle	O
,	O
og	O
det	O
er	O
store	O
knapper	O
og	O
blå	O
lys	O
.	O

#sent_id=201911-06-01
Baksiden	O
er	O
sort	O
,	O
blank	O
og	O
skinnende	O
,	O
med	O
et	O
deksel	O
som	O
skjuler	O
kontakter	O
og	O
kabler	O
.	O

#sent_id=201911-06-02
De	O
fire	O
høyttalerbrønnene	O
stikker	O
tydelig	O
ut	O
-	O
her	O
er	O
det	O
ikke	O
snakk	O
om	O
å	O
gjemme	O
noe	O
.	O

#sent_id=201911-07-01
Skjermen	O
er	O
helt	O
klart	O
visuelt	O
utfordrende	O
,	O
noen	O
vil	O
synes	O
den	O
er	O
overharry	O
,	O
andre	O
vil	O
bli	O
begeistret	O
.	O

#sent_id=201911-07-02
Likegyldig	O
er	O
det	O
uansett	O
vanskelig	O
å	O
være	O
.	O

#sent_id=201911-08-01
God	O
betjening	O

#sent_id=201911-09-01
Uansett	O
hva	O
man	O
måtte	O
mene	O
om	O
utseendet	O
,	O
så	O
er	O
knappene	O
plassert	O
på	O
en	O
utmerket	O
måte	O
,	O
og	O
hele	O
oppsettet	O
gir	O
god	O
kontroll	O
-	O
langt	O
mer	O
behagelig	O
i	O
bruk	O
enn	O
de	O
vanlige	O
tryknappene	O
som	O
vi	O
finner	O
på	O
de	O
aller	O
fleste	O
skjermer	O
.	O

#sent_id=201911-10-01
I	O
midten	O
finner	O
vi	O
volumknappen	O
,	O
som	O
roterer	O
fritt	O
.	O

#sent_id=201911-10-02
Nivået	O
leser	O
du	O
av	O
på	O
skjermen	O
,	O
det	O
dukker	O
opp	O
en	O
skala	O
så	O
snart	O
du	O
skrur	O
på	O
knappen	O
.	O

#sent_id=201911-11-01
Til	O
venstre	O
finner	O
vi	O
en	O
inngangsvelger	O
,	O
som	O
bestemmer	O
om	O
skjermen	O
skal	O
vise	O
sginal	O
fra	O
VGA	O
,	O
DVI	O
,	O
Scart	O
,	O
S-video	O
,	O
coaks	O
eller	O
komponentinngangene	O
,	O
som	O
alle	O
er	O
plassert	O
på	O
baksiden	O
av	O
skjermen	O
,	O
under	O
det	O
sorte	O
dekselet	O
.	O

#sent_id=201911-11-02
En	O
mer	O
allsidig	O
og	O
tilkoblingsvennlig	O
skjerm	O
har	O
vi	O
knapt	O
sett	O
.	O

#sent_id=201911-12-01
Til	O
høyre	O
finner	O
vi	O
forhåndsinnstillinger	O
for	O
lyden	O
.	O

#sent_id=201911-13-01
På	O
hver	O
side	O
av	O
foten	O
er	O
det	O
tilkoblinger	O
for	O
henholdsvis	O
USB	O
og	O
hodetelefon	O
/	O
mikrofon	O
,	O
og	O
på	O
baksiden	O
er	O
det	O
tilkoblinger	O
for	O
USB	O
til	O
lyddelen	O
,	O
strøm	O
og	O
utsignal	O
til	O
subwooferen	O
.	O

#sent_id=201911-14-01
Skjermen	O
kan	O
bare	O
vippes	O
,	O
ikke	O
heves	O
/	O
senkes	O
eller	O
dreies	O
.	O

#sent_id=201911-15-01
Bildekvalitet	O

#sent_id=201911-16-01
Vi	O
ble	O
positivt	O
overrasket	O
over	O
bildekvaliteten	O
.	O

#sent_id=201911-16-02
Spesielt	O
fargedynamikken	O
var	O
klart	O
over	O
gjennomsnittet	O
.	O

#sent_id=201911-16-03
Det	O
er	O
flere	O
faste	O
fargeprofiler	O
med	O
forskjellige	O
temperaturer	O
å	O
velge	O
mellom	O
,	O
i	O
tillegg	O
til	O
manuell	O
innstilling	O
.	O

#sent_id=201911-16-04
Justeringsområdet	O
er	O
stort	O
,	O
så	O
det	O
er	O
svært	O
gode	O
tilpasningsmuligheter	O
til	O
forskjellige	O
omgivelser	O
.	O

#sent_id=201911-17-01
Den	O
blanke	O
overflaten	O
er	O
ikke	O
vår	O
favoritt	O
,	O
men	O
refleksene	O
vil	O
sannsynligvis	O
ikke	O
være	O
så	O
sjenerende	O
i	O
de	O
sammenhengene	O
en	O
slik	O
skjerm	O
vil	O
bli	O
brukt	O
.	O

#sent_id=201911-18-01
Responstiden	O
var	O
ikke	O
av	O
de	O
aller	O
raskeste	O
,	O
det	O
var	O
etterslep	O
å	O
se	O
på	O
testmaterialet	O
.	O

#sent_id=201911-18-02
Men	O
i	O
praktisk	O
spillsammenheng	O
var	O
det	O
helt	O
uproblematisk	O
.	O

#sent_id=201911-19-01
Betraktningsvinkelen	O
fra	O
sidene	O
var	O
meget	O
bra	O
,	O
du	O
kan	O
godt	O
invitere	O
4	O
venn(	O
inn	O
)	O
er	O
til	O
å	O
sitte	O
ved	O
siden	O
av	O
deg	O
og	O
se	O
på	O
skjermen	O
uten	O
at	O
noen	O
på	O
sidene	O
vil	O
få	O
dårligere	O
bilde	O
.	O

#sent_id=201911-20-01
Vertikalt	O
er	O
det	O
derimot	O
ikke	O
spesielt	O
imponerende	O
,	O
her	O
forsvant	O
rødt	O
med	O
det	O
samme	O
vi	O
reiste	O
oss	O
opp	O
og	O
så	O
ned	O
på	O
skjermen	O
.	O

#sent_id=201911-21-01
Lydkvalitet	O

#sent_id=201911-22-01
190G6	O
kan	O
kobles	O
til	O
et	O
eksisterende	O
lydkort	O
med	O
vanlig	O
stereo	O
minikack	O
,	O
men	O
det	O
er	O
også	O
en	O
innebygd	O
USB-lydenhet	O
.	O

#sent_id=201911-22-02
En	O
driver	O
må	O
installeres	O
,	O
så	O
er	O
det	O
bare	O
å	O
velge	O
denne	O
USB-lydenheten	O
i	O
stedet	O
for	O
den	O
som	O
sitter	O
integrert	O
eller	O
montert	O
i	O
PCen	O
.	O

#sent_id=201911-23-01
Vi	O
ble	O
ikke	O
imponert	O
over	O
lydstyrken	O
.	O

#sent_id=201911-23-02
Ut	O
fra	O
størrelsen	O
på	O
subwooferen	O
og	O
de	O
fire	O
høyttalerene	O
i	O
skjermen	O
hadde	O
vi	O
ventet	O
oss	O
en	O
noe	O
kraftigere	O
lydstyrke	O
.	O

#sent_id=201911-24-01
Lydbildet	O
er	O
ok	O
,	O
men	O
det	O
vrenger	O
fort	O
når	O
du	O
skrur	O
volumet	O
over	O
90	O
(	O
det	O
går	O
til	O
100	O
)	O
.	O

#sent_id=201911-24-02
Det	O
er	O
egen	O
volumkontroll	O
på	O
sub-wooferen	O
,	O
og	O
den	O
settes	O
typisk	O
i	O
nærheten	O
av	O
midtstilling	O
,	O
avhengig	O
av	O
rom	O
og	O
plassering	O
.	O

#sent_id=201911-25-01
Til	O
spill	O
og	O
bakgrunnsmusikk	O
er	O
lyden	O
ok	O
,	O
men	O
vi	O
hadde	O
ønsket	O
at	O
den	O
var	O
kraftigere	O
,	O
og	O
dermed	O
jobbet	O
lettere	O
på	O
moderat	O
høye	O
nivåer	O
.	O

#sent_id=201911-25-02
Den	O
sliter	O
litt	O
også	O
før	O
den	O
kommer	O
opp	O
i	O
nærheten	O
av	O
maksområdet	O
.	O

#sent_id=201911-26-01
Konkluskjon	O

#sent_id=201911-27-01
Skjermen	O
er	O
spesiell	O
,	O
men	O
den	O
er	O
god	O
å	O
betjene	O
og	O
har	O
bildekvalitet	O
godt	O
over	O
gjennommsnittet	O
.	O

#sent_id=201911-28-01
Lyden	O
er	O
ikke	O
like	O
imponerende	O
,	O
men	O
den	O
holder	O
på	O
gutteværelset	O
.	O

#sent_id=201911-28-02
I	O
hvert	O
fall	O
når	O
man	O
ikke	O
er	O
alene	O
hjemme	O
...	O

#sent_id=102727-01-01
Liten	O
storfilm	O

#sent_id=102727-02-01
«	O
The	O
Descendants	O
»	O
(	O
Etterkommerne	O
)	O
er	O
egentlig	O
en	O
ganske	O
«	O
liten	O
»	O
film	O
,	O
men	O
med	O
store	O
spørsmål	O
inne	O
i	O
seg	O
.	O

#sent_id=102727-02-02
Det	O
handler	O
om	O
en	O
travel	O
advokat	O
på	O
Hawaii	O
,	O
som	O
plutselig	O
får	O
livet	O
snudd	O
på	O
hodet	O
,	O
når	O
hans	O
initiativrike	O
hustru	O
blir	O
hardt	O
skadet	O
i	O
en	O
ulykke	O
.	O

#sent_id=102727-03-01
Først	O
må	O
han	O
ta	O
vare	O
på	O
sine	O
to	O
døtre	O
-	O
noe	O
han	O
aldri	O
har	O
gjort	O
før	O
.	O

#sent_id=102727-03-02
Så	O
må	O
han	O
ta	O
tak	O
i	O
sin	O
egen	O
storfamilies	O
hovedutfordring	O
:	O

#sent_id=102727-03-03
Som	O
etterkommere	O
av	O
en	O
polynesisk	O
prinsesse	O
,	O
eier	O
de	O
et	O
stort	O
stykke	O
land	O
-	O
verd	O
ufattelige	O
mye	O
penger	O
dersom	O
det	O
selges	O
til	O
utbygging	O
.	O

#sent_id=102727-04-01
Det	O
store	O
med	O
denne	O
filmen	O
,	O
er	O
at	O
den	O
tar	O
utfordringen	O
med	O
skikkelig	O
behandling	O
av	O
noe	O
så	O
vanskelig	O
som	O
mellommenneskelige	O
forhold	O
.	O

#sent_id=102727-04-02
Etter	O
filmer	O
som	O
«	O
Sideways	O
»	O
og	O
«	O
About	O
Schmidt	O
»	O
må	O
vel	O
regissør	O
Alexander	B-PER-Positive
Payne	I-PER-Positive
sies	O
å	O
være	O
en	O
slags	O
ekspert	O
på	O
dette	O
.	O

#sent_id=102727-05-01
Kjenner	O
vi	O
egentlig	O
våre	O
nærmeste	O
?	O

#sent_id=102727-05-02
Prioriterer	O
vi	O
riktig	O
i	O
hverdagen	O
?	O

#sent_id=102727-05-03
Hvordan	O
forvalter	O
vi	O
vårt	O
ansvar	O
,	O
som	O
enkeltindivider	O
og	O
samfunnsborgere	O
?	O

#sent_id=102727-06-01
George	B-PER-Neutral
Clooney	I-PER-Neutral
er	O
mannen	O
som	O
bærer	O
det	O
hele	O
på	O
sine	O
ikke	O
alt	O
for	O
brede	O
skuldre	O
.	O

#sent_id=102727-06-02
Og	O
han	O
gjør	O
det	O
enormt	O
godt	O
.	O

#sent_id=102727-06-03
Uten	O
store	O
geberder	O
gjennomlever	O
han	O
en	O
livsomveltende	O
krise	O
.	O

#sent_id=102727-06-04
Man	O
opplever	O
en	O
intelligent	O
skuespiller	O
flink	O
nok	O
til	O
å	O
holde	O
igjen	O
-	O
dog	O
alltid	O
tydelig	O
nok	O
i	O
alt	O
han	O
foretar	O
seg	O
.	O

#sent_id=102727-07-01
Her	O
er	O
han	O
,	O
på	O
mest	O
mulig	O
overbevisende	O
måte	O
,	O
en	O
helt	O
«	O
vanlig	O
mann	O
»	O
.	O

#sent_id=102727-07-02
Ikke	O
glamorøs	O
,	O
nokså	O
tydelig	O
litt	O
aldrende	O
,	O
helt	O
tydelig	O
meget	O
sårbar	O
.	O

#sent_id=102727-08-01
Interessant	O
er	O
også	O
beskrivelsen	O
av	O
Hawaii	O
,	O
ofte	O
nok	O
beskrevet	O
som	O
en	O
«	O
paradis	O
»	O
.	O

#sent_id=102727-08-02
Denne	O
gangen	O
mye	O
mer	O
trivielt	O
eksponert	O
-	O
dog	O
med	O
sine	O
helt	O
særegne	O
skikker	O
og	O
tradisjoner	O
og	O
historie	O
.	O

#sent_id=102727-09-01
Så	O
på	O
flere	O
plan	O
makter	O
denne	O
filmen	O
ikke	O
bare	O
å	O
underholde	O
og	O
vise	O
følelser	O
-	O
men	O
også	O
gi	O
interessant	O
ny	O
kunnskap	O
.	O

#sent_id=102727-10-01
Det	O
er	O
godt	O
gjort	O
!	O

#sent_id=001392-01-01
Halvhjertet	O
helhet	O

#sent_id=001392-02-01
The	B-ORG-Neutral
New	O
Pornographers	O
:	O

#sent_id=001392-02-02
Together	O

#sent_id=001392-03-01
Trygt	O
og	O
godt	O
album	O
fra	O
The	B-ORG-Neutral
New	I-ORG-Neutral
Pornographers	I-ORG-Neutral
,	O
men	O
det	O
er	O
ikke	O
slik	O
vi	O
vil	O
ha	O
dem	O
.	O

#sent_id=001392-04-01
Et	O
eller	O
annet	O
sted	O
like	O
etter	O
Twin	O
Cinema	O
(	O
2005	O
)	O
bestemte	O
The	B-ORG-Neutral
New	I-ORG-Neutral
Pornographers	I-ORG-Neutral
seg	O
plutselig	O
for	O
å	O
bli	O
et	O
ordentlig	O
band	O
.	O

#sent_id=001392-04-02
Dette	O
var	O
en	O
forferdelig	O
avgjørelse	O
for	O
de	O
av	O
oss	O
som	O
hadde	O
elsket	O
dem	O
tidligere	O
,	O
for	O
det	O
betød	O
i	O
dette	O
tilfellet	O
at	O
medlemmene	O
skulle	O
dra	O
i	O
samme	O
retning	O
–	O
albumene	O
skulle	O
bli	O
mer	O
helhetlige	O
og	O
lyden	O
skulle	O
være	O
mer	O
polert	O
og	O
avrundet	O
.	O

#sent_id=001392-05-01
Resultatet	O
ble	O
det	O
søkk	O
kjedelige	O
Challengers	O
(	O
2007	O
)	O
,	O
der	O
den	O
tidligere	O
så	O
refreng-eksplosive	O
AC	B-PER-Negative
Newman	I-PER-Negative
plutselig	O
ble	O
innviklet	O
og	O
innadvendt	O
,	O
Neko	B-PER-Negative
Case	I-PER-Negative
aldri	O
turte	O
å	O
gaule	O
i	O
så	O
det	O
skrallet	O
i	O
veggene	O
(	O
som	O
på	O
Mass	B-ORG-Neutral
Romantics	O
mest	O
rystende	O
øyeblikk	O
”	O
Letter	O
From	O
An	O
Occupant	O
”	O
)	O
og	O
surpompen	O
Dan	B-PER-Negative
Bejar	I-PER-Negative
fikk	O
skrudd	O
låtene	O
dit	O
han	O
ønsket	O
:	O
mot	O
det	O
dølle	O
Dylan-terrenget	O
der	O
hans	O
andre	O
band	O
Destroyer	B-ORG-Negative
har	O
ligget	O
og	O
fått	O
altfor	O
mye	O
positiv	O
oppmerksomhet	O
i	O
en	O
årrekke	O
nå	O
.	O

#sent_id=001392-06-01
Kanadiernes	O
tvangstanke	O
om	O
å	O
ville	O
bli	O
dissosiert	O
med	O
powerpopsjangeren	O
førte	O
dem	O
altså	O
på	O
mange	O
måter	O
inn	O
i	O
anonymitet	O
,	O
noe	O
de	O
til	O
en	O
viss	O
grad	O
har	O
gjort	O
noe	O
med	O
her	O
på	O
Together	B-ORG-Positive
(	O
eksempelvis	O
viser	O
”	O
Your	O
Hands	O
(	O
Together	O
)	O
”	O
,	O
”	O
Together	O
”	O
og	O
”	O
Silver	O
Dollar	O
Jenny	O
”	O
god	O
form	O
)	O
.	O

#sent_id=001392-07-01
Dessverre	O
insisterer	O
de	O
fortsatt	O
på	O
en	O
unødvendig	O
kompleksitet	O
(	O
”A	O
Bite	O
Out	O

#sent_id=001392-07-02
Of	O
My	O
Bed	O
”	O
og	O
”	O
Daughters	O
Of	O
Sorrow	O
”	O
har	O
fantastisk	O
anslag	O
,	O
men	O
føles	O
fort	O
overlesset	O
med	O
vendinger	O
)	O
,	O
og	O
noen	O
ganger	O
lager	O
de	O
ballader	O
som	O
ikke	O
hører	O
hjem	O
noen	O
steds	O
(	O
gjespefesten	O
”	O
My	O
Shepherd	O
”	O
)	O
.	O

#sent_id=001392-08-01
Jevnt	O
over	O
føles	O
det	O
som	O
om	O
de	O
holder	O
igjen	O
på	O
sin	O
egen	O
popteft	O
,	O
jamfør	O
denne	O
trangen	O
til	O
å	O
fjerne	O
seg	O
fra	O
powerpoppen	O
,	O
og	O
dette	O
har	O
vi	O
også	O
sett	O
på	O
den	O
nedadgående	O
utviklingen	O
på	O
AC	B-PER-Positive
Newmans	I-PER-Positive
solodiskografi	O
–	O
den	O
en	O
gang	O
så	O
virile	O
hovedmannen	O
bak	O
totusentallsklassikere	O
som	O
”	O
The	B-ORG-Positive
Slow	O
Descent	O
Into	O
Alcoholism	O
”	O
,	O
”	O
All	O
For	O
Swinging	O
You	O
Around	O
”	O
,	O
”	O
Use	O
It	O
”	O
,	O
”	O
The	O
Laws	O
Have	O
Changed	O
”	O
,	O
"	O
Twin	O
Cinema	O
"	O
og	O
et	O
dusin	O
andre	O
.	O

#sent_id=001392-09-01
På	O
Together	O
låter	O
de	O
større	O
,	O
mer	O
gjennomtenkt	O
og	O
tryggere	O
på	O
seg	O
selv	O
enn	O
tidligere	O
,	O
men	O
The	B-ORG-Negative
New	I-ORG-Negative
Pornographers	I-ORG-Negative
’	I-ORG-Negative
styrke	O
har	O
alltid	O
vært	O
rastløsheten	O
og	O
de	O
kreative	O
forskjellene	O
innad	O
i	O
bandet	O
.	O

#sent_id=001392-09-02
Når	O
de	O
nå	O
fremstår	O
som	O
et	O
helhetlig	O
band	O
har	O
det	O
meste	O
av	O
magien	O
forsvunnet	O
.	O

#sent_id=701363-01-01
Die	O
Hard	O
5	O
:	O

#sent_id=701363-01-02
Bedre	O
enn	O
bra	O
nok	O

#sent_id=701363-02-01
Action-scenene	O
bærer	O
den	O
femte	O
"	O
Die	O
hard	O
"	O
-filmen	O
,	O
for	O
det	O
finnes	O
verken	O
engasjerende	O
følsomhet	O
eller	O
elegante	O
replikker	O
mellom	O
far	O
og	O
sønn	O
McClane	B-PER-Neutral
når	O
de	O
destruerer	O
det	O
som	O
er	O
igjen	O
av	O
Russland	O
.	O

#sent_id=701363-02-02
Og	O
deretter	O
spøkelseskraftverket	O
i	O
Tsjernobyl	O
.	O

#sent_id=701363-03-01
A	O
good	O
day	O
to	O
die	O

#sent_id=701363-04-01
USA.	O

#sent_id=701363-04-04
15	O
år	O
.	O

#sent_id=701363-04-05
Regi	O
:	O
John	B-PER-Neutral
Moore	I-PER-Neutral
.	O

#sent_id=701363-04-06
Med	O
:	O

#sent_id=701363-04-07
Bruce	B-PER-Neutral
Willis	I-PER-Neutral
,	O
Jay	B-PER-Neutral
Courtney	I-PER-Neutral
,	O
Sebasitan	B-PER-Neutral
Koch	I-PER-Neutral
,	O
Yulia	B-PER-Neutral
Snigir	I-PER-Neutral
.	O

#sent_id=701363-05-01
Er	O
det	O
sånn	O
at	O
du	O
husker	O
John	B-PER-Neutral
McClane	I-PER-Neutral
som	O
en	O
familiekjær	O
steelcar-cowboy	O
som	O
kom	O
dettende	O
i	O
hvit	O
t-skjorte	O
gjennom	O
glassruter	O
?	O

#sent_id=701363-05-02
Han	O
gjør	O
det	O
igjen	O
.	O

#sent_id=701363-05-03
Bruce	B-PER-Negative
Willis	I-PER-Negative
spiller	O
politimannen	O
fra	O
New	O
York	O
helt	O
på	O
grensen	O
til	O
det	O
utidig	O
rutinerte	O
,	O
men	O
han	O
klarer	O
seg	O
akkurat	O
,	O
for	O
han	O
har	O
fanden	O
i	O
øyerynkene	O
og	O
han	O
kan	O
si	O
til	O
og	O
med	O
ganske	O
flate	O
replikker	O
med	O
scenevant	O
showsug	O
.	O

#sent_id=701363-05-04
Jeg	O
får	O
av	O
og	O
til	O
en	O
forstyrrende	O
følelse	O
av	O
å	O
se	O
Han	B-PER-Negative
Innante	I-PER-Negative
med	O
Modern	O
Warfare-tunge	O
automatvåpen	O
.	O

#sent_id=701363-05-05
Men	O
det	O
varer	O
ikke	O
så	O
lenge	O
.	O

#sent_id=701363-05-06
Det	O
er	O
egentlig	O
mest	O
skallen	O
som	O
likner	O
.	O

#sent_id=701363-06-01
Russerne	O
er	O
stort	O
sett	O
proteinhjerna	O
torpedoer	O
med	O
panser-torsoer	O
,	O
og	O
de	O
ser	O
ut	O
som	O
analfabetiske	O
statister	O
fra	O
en	O
Dolph	O
Lundgren-film	O
.	O

#sent_id=701363-06-02
Det	O
er	O
det	O
tunge	O
,	O
heftige	O
actionkjøret	O
som	O
redder	O
filmen	O
når	O
«	O
Max	O
Payne	O
»	O
-regissøren	O
John	B-PER-Negative
Moore	I-PER-Negative
slipper	O
løs	O
sin	O
vedvarende	O
utryddelsesstøy	O
på	O
sart	O
høyttaler-elektronikk	O
.	O

#sent_id=701363-07-01
«	O
Die	O
hard	O
»	O
var	O
den	O
selvutslettende	O
omsorgens	O
film	O
,	O
der	O
Willis	B-PER-Neutral
trengte	O
inn	O
i	O
en	O
kapra	O
skyskraper	O
med	O
sitt	O
uutslettelige	O
sprangridning-utrop	O
«	O
yippi	O
ki	O
yay	O
»	O
.	O

#sent_id=701363-07-02
Han	O
redda	O
den	O
perfekte	O
hustru-skuespilleren	O
Bonnie	B-PER-Positive
Bedelia	I-PER-Positive
og	O
blødde	O
overfladisk	O
.	O

#sent_id=701363-07-03
Mannen	O
var	O
motoren	O
.	O

#sent_id=701363-07-04
25	O
år	O
seinere	O
er	O
det	O
maskinen	O
som	O
er	O
mester	O
.	O

#sent_id=701363-07-05
Allerede	O
tidlig	O
i	O
filmen	O
gjennomfører	O
Moore	B-PER-Neutral
et	O
demolition	O
derby	O
gjennom	O
Moskvas	O
gater	O
der	O
Willis	B-PER-Positive
på	O
sitt	O
beste	O
overkjører	O
rushtrafikken	O
i	O
sin	O
robuste	O
Mercedes	O
,	O
mens	O
bilmerker	O
fra	O
flere	O
verdenshjørner	O
kaster	O
seg	O
rundt	O
i	O
sanseløse	O
turnoppvisninger	O
og	O
blir	O
knust	O
til	O
resirkulasjonsmaterale	O
som	O
tyggegummi-Ladaer	O
.	O

#sent_id=701363-07-06
Biler	O
i	O
spagaten	O
.	O

#sent_id=701363-07-07
Biler	O
i	O
pilates-stillinger	O
.	O

#sent_id=701363-08-01
En	O
del	O
av	O
dette	O
er	O
nok	O
computergrafikk	O
,	O
men	O
mye	O
nok	O
ser	O
ut	O
som	O
stunts	O
.	O

#sent_id=701363-08-02
Vi	O
liker	O
det	O
.	O

#sent_id=701363-08-03
Skikkelig	O
vond	O
jernverk	O
.	O

#sent_id=701363-08-04
Og	O
særlig	O
i	O
naboskapet	O
til	O
rikelige	O
eufemiseringer	O
av	O
det	O
vi	O
som	O
barn	O
kalte	O
plaffing	O
.	O

#sent_id=701363-09-01
Handlingen	O
starter	O
som	O
pysestoff	O
.	O

#sent_id=701363-09-02
En	O
fengsla	O
dissident	O
blir	O
trua	O
av	O
en	O
slags	O
russisk	O
Alec	B-PER-Neutral
Baldwin	I-PER-Neutral
som	O
påstår	O
at	O
han	O
eier	O
alle	O
i	O
rettssalen	O
,	O
en	O
påminnelse	O
om	O
det	O
vidunderlige	O
demokratiet	O
som	O
oppsto	O
etter	O
Gorbatsjov	B-PER-Positive
.	O

#sent_id=701363-09-03
På	O
nattklubb	O
der	O
menn	O
sikkert	O
snakker	O
respektløst	O
til	O
unge	O
jenter	O
,	O
skyter	O
McClanes	B-PER-Neutral
sønn	O
John	B-PER-Neutral
en	O
rik	O
mann	O
og	O
blir	O
arrestert	O
.	O

#sent_id=701363-09-04
Det	O
gjør	O
at	O
den	O
amerikanske	O
politimannen	O
må	O
ta	O
Aeroflot	B-ORG-Neutral
til	O
Moskva	O
for	O
å	O
redde	O
gutten	O
,	O
men	O
ting	O
er	O
ikke	O
helt	O
slik	O
de	O
ser	O
ut	O
.	O

#sent_id=701363-09-05
Jeg	O
røper	O
ikke	O
det	O
.	O

#sent_id=701363-09-06
Sønnen	O
er	O
sur	O
og	O
McClane	B-PER-Negative
litt	O
defensiv	O
,	O
og	O
for	O
å	O
være	O
helt	O
ærlig	O
ønska	O
jeg	O
at	O
de	O
skulle	O
komme	O
bort	O
fra	O
hverandre	O
ganske	O
kvikt	O
.	O

#sent_id=701363-10-01
Det	O
er	O
slutt	O
på	O
den	O
tida	O
da	O
film-ungdom	O
var	O
spedlemma	O
,	O
men	O
pene	O
små	O
fyrer	O
.	O

#sent_id=701363-10-02
Den	O
unge	O
McClane	B-PER-Neutral
spilles	O
av	O
den	O
unge	O
australieren	O
Jay	B-PER-Neutral
Courtney	I-PER-Neutral
fra	O
tv-serien	O
«	O
Spartacus	O
»	O
,	O
som	O
er	O
omtrent	O
like	O
høy	O
som	O
Willis	B-PER-Neutral
,	O
men	O
er	O
firkanta	O
som	O
en	O
Minecraft-Steve	O
.	O

#sent_id=701363-10-03
Han	O
har	O
fjeset	O
og	O
humøret	O
til	O
Vinnie	B-PER-Neutral
Jones	I-PER-Neutral
og	O
blir	O
ikke	O
tålelig	O
før	O
han	O
omsider	O
smiler	O
.	O

#sent_id=701363-10-04
Far	O
og	O
sønn	O
driver	O
med	O
kjerringaktig	O
småkrangling	O
,	O
og	O
samtalene	O
kommer	O
ikke	O
til	O
å	O
skape	O
forventninger	O
om	O
at	O
replikk-forfatterne	O
i	O
USA	O
er	O
på	O
bedringens	O
vei	O
.	O

#sent_id=701363-10-05
Både	O
dattera	O
til	O
den	O
antatte	O
Komarov	B-PER-Neutral
og	O
unge	O
McClane	B-PER-Neutral
sutrer	O
om	O
at	O
fedrene	O
bare	O
var	O
på	O
jobb	O
hele	O
tida	O
.	O

#sent_id=701363-10-06
I	O
ei	O
tid	O
da	O
halve	O
USA	O
går	O
arbeidsledige	O
klager	O
denne	O
filmen	O
på	O
de	O
som	O
faktisk	O
utøver	O
et	O
yrke	O
.	O

#sent_id=701363-10-07
Det	O
er	O
ikke	O
bare	O
sviskete	O
Oprah-skitt	O
,	O
men	O
politisk	O
umusikalsk	O
i	O
tillegg	O
.	O

#sent_id=701363-11-01
Filmen	O
redder	O
seg	O
av	O
gårde	O
til	O
det	O
mest	O
uventa	O
stedet	O
i	O
verden	O
.	O

#sent_id=701363-11-02
Skurkene	O
ikler	O
seg	O
drakter	O
som	O
ville	O
ha	O
holdt	O
infuensaen	O
ute	O
i	O
en	O
heftig	O
stavangervinter	O
og	O
tar	O
seg	O
inn	O
i	O
spøkelsesverket	O
i	O
Tsjernobyl	O
.	O

#sent_id=701363-11-03
Dit	O
kommer	O
også	O
McClane-familien	O
i	O
tynt	O
sommertøy	O
,	O
og	O
de	O
gir	O
seg	O
ikke	O
før	O
skurker	O
blir	O
rotorkutta	O
slik	O
man	O
ellers	O
bare	O
ser	O
i	O
Happy	O
Wheels	O
(	O
sjekk	O
google	O
)	O
.	O

#sent_id=701363-12-01
Hvis	O
folk	O
ikke	O
hadde	O
snakket	O
til	O
hverandre	O
i	O
det	O
hele	O
tatt	O
,	O
ville	O
denne	O
filmen	O
vært	O
perfekt	O
.	O

#sent_id=701363-12-02
Nå	O
er	O
den	O
bare	O
litt	O
mer	O
enn	O
bra	O
nok	O
.	O

#sent_id=701363-13-01
Følg	O
meg	O
på	O
Twitter	O
:	O

#sent_id=701363-13-02
@arilabra	O

#sent_id=500043-01-01
Gutta	O
på	O
tur	O

#sent_id=500043-02-01
Velspilt	O
komedie	O
med	O
alvorlige	O
undertoner	O
.	O

#sent_id=500043-03-01
Barndomsvenner	O
.	O

#sent_id=500043-03-02
Ordet	O
smaker	O
søtt	O
,	O
smaker	O
sommer	O
og	O
saltvann	O
og	O
peanøtter	O
.	O

#sent_id=500043-03-03
Venner	O
for	O
livet	O
,	O
liksom	O
.	O

#sent_id=500043-03-04
Jadda	O
.	O

#sent_id=500043-03-05
Som	O
om	O
.	O

#sent_id=500043-04-01
For	O
plutselig	O
er	O
man	O
andre	O
steder	O
,	O
på	O
hvert	O
sitt	O
sted	O
,	O
og	O
det	O
som	O
var	O
,	O
er	O
ikke	O
lenger	O
.	O

#sent_id=500043-04-02
Så	O
er	O
spørsmålet	O
:	O

#sent_id=500043-04-03
Kan	O
vennskapet	O
fastholdes	O
?	O

#sent_id=500043-04-04
Er	O
det	O
overhodet	O
et	O
vennskap	O
lenger	O
?	O

#sent_id=500043-04-05
Kjente	O
vi	O
hverandre	O
,	O
egentlig	O
?	O

#sent_id=500043-05-01
Regidebutantene	O
Julian	B-PER-Neutral
Hagemann	I-PER-Neutral
og	O
Andreas	B-PER-Neutral
Lisberg	I-PER-Neutral
stuper	O
inn	O
i	O
tematikken	O
med	O
fin	O
sans	O
for	O
timing	O
og	O
typetegning	O
.	O

#sent_id=500043-06-01
I	O
en	O
særdeles	O
effektiv	O
åpningssekvens	O
settes	O
både	O
rammen	O
og	O
personene	O
.	O

#sent_id=500043-07-01
Den	O
bokstavelig	O
og	O
billedlig	O
talt	O
syklende	O
studenten	O
Jo	B-PER-Neutral
(	O
Øivind	B-PER-Neutral
Vogt	I-PER-Neutral
)	O
,	O
trygghetsnarkoman	O
,	O
konfliktsky	O
og	O
samboer	O
med	O
Ane	B-PER-Neutral
.	O

#sent_id=500043-08-01
Kjekke	O
,	O
men	O
heller	O
kjedelige	O
Mikkel	B-PER-Negative
(	O
Sindre	B-PER-Neutral
Horseby	I-PER-Neutral
)	O
.	O

#sent_id=500043-09-01
Utagerende	O
og	O
rølpete	O
Lasse	B-PER-Negative
(	O
Simen	B-PER-Neutral
Aurstad	I-PER-Neutral
Gjernes	I-PER-Neutral
)	O
,	O
som	O
fortsatt	O
bor	O
hjemme	O
hos	O
mamma	O
.	O

#sent_id=500043-10-01
Stoffern	B-PER-Neutral
(	O
Benjamin	B-PER-Neutral
Helstad	I-PER-Neutral
)	O
som	O
har	O
begynt	O
å	O
slå	O
seg	O
opp	O
som	O
eiendomsmegler	O
.	O

#sent_id=500043-11-01
De	O
er	O
i	O
tyveårene	O
,	O
og	O
fortsatt	O
der	O
hvor	O
man	O
kan	O
se	O
hvordan	O
de	O
var	O
som	O
guttunger	O
,	O
da	O
vennskapet	O
mellom	O
dem	O
oppsto	O
.	O

#sent_id=500043-12-01
De	O
treffes	O
ikke	O
så	O
ofte	O
lenger	O
,	O
men	O
når	O
de	O
møtes	O
,	O
skal	O
de	O
gjøre	O
de	O
gamle	O
greiene	O
.	O

#sent_id=500043-12-02
De	O
har	O
særlig	O
en	O
tradisjon	O
å	O
ta	O
vare	O
på	O
:	O
den	O
årlige	O
gutteturen	O
på	O
hytten	O
til	O
Jos	B-PER-Neutral
foreldre	O
.	O

#sent_id=500043-13-01
Det	O
blir	O
en	O
tur	O
med	O
flere	O
nisser	O
på	O
lasset	O
.	O

#sent_id=500043-13-02
Anes	B-PER-Neutral
bikkje	O
,	O
blant	O
annet	O
.	O

#sent_id=500043-13-03
Andre	O
,	O
ikke	O
spesielt	O
velkomne	O
folk	O
.	O

#sent_id=500043-13-04
Personlig	O
drass	O
.	O

#sent_id=500043-14-01
Ting	O
skjer	O
som	O
kaster	O
nytt	O
lys	O
over	O
både	O
vennskapet	O
og	O
særlig	O
en	O
av	O
guttene	O
.	O

#sent_id=500043-14-02
Han	O
som	O
kanskje	O
trenger	O
disse	O
kompisene	O
mest	O
.	O

#sent_id=500043-15-01
Hagemann	B-PER-Neutral
og	O
Lisberg	B-PER-Neutral
etablerer	O
raskt	O
en	O
frisk	O
og	O
lekende	O
tone	O
,	O
full	O
av	O
autentiske	O
dialoger	O
og	O
gjenkjennelige	O
situasjoner	O
.	O

#sent_id=500043-15-02
Her	O
er	O
mye	O
å	O
le	O
av	O
.	O

#sent_id=500043-15-03
Under	O
det	O
hele	O
ligger	O
et	O
drag	O
av	O
noe	O
som	O
kanskje	O
ikke	O
er	O
vemodig	O
,	O
det	O
er	O
snarere	O
forgangent	O
,	O
og	O
bidrar	O
—	O
til	O
et	O
visst	O
punkt	O
,	O
til	O
det	O
komikkens	O
skjær	O
som	O
ligger	O
over	O
disse	O
kompisenes	O
samvær	O
og	O
den	O
maskuline	O
hjelpeløsheten	O
som	O
etter	O
hvert	O
utspiller	O
seg	O
.	O

#sent_id=500043-16-01
«	O
Å	O
begrave	O
en	O
hund	O
»	O
er	O
ingen	O
ambisiøs	O
eller	O
dristig	O
film	O
,	O
verken	O
formmessig	O
eller	O
i	O
måten	O
temaet	O
behandles	O
på	O
.	O

#sent_id=500043-16-02
Men	O
den	O
preges	O
av	O
en	O
fin	O
blanding	O
munter	O
ærlighet	O
og	O
vilje	O
til	O
å	O
stå	O
lenge	O
nok	O
i	O
alvoret	O
til	O
at	O
tøyset	O
får	O
en	O
nødvendig	O
klangbunn	O
.	O

#sent_id=500043-17-01
Dessuten	O
er	O
den	O
velspilt	O
.	O

#sent_id=500043-17-02
Vogt	B-PER-Positive
og	O
Gjernes	B-PER-Positive
har	O
de	O
mest	O
takknemlige	O
rollene	O
,	O
og	O
fyller	O
dem	O
med	O
stort	O
nærvær	O
og	O
mye	O
komisk	O
talent	O
.	O

#sent_id=500043-18-01
Små	O
,	O
innklippede	O
videosnutter	O
skaper	O
god	O
rytme	O
og	O
nærhet	O
,	O
og	O
fungerer	O
som	O
en	O
enkel	O
,	O
men	O
fiffig	O
tematisk	O
kommentar	O
.	O

#sent_id=500043-19-01
Filmen	O
flyter	O
ellers	O
litt	O
vimsete	O
hit	O
og	O
dit	O
,	O
i	O
tråd	O
med	O
både	O
typer	O
og	O
vekslende	O
stemningsleier	O
.	O

#sent_id=500043-19-02
Slik	O
sett	O
har	O
den	O
en	O
indre	O
stringens	O
,	O
også	O
der	O
hvor	O
manus	O
synes	O
å	O
la	O
en	O
tråd	O
henge	O
løs	O
av	O
hensyn	O
til	O
dramaturgien	O
.	O

#sent_id=500043-20-01
Det	O
skjer	O
idet	O
det	O
oppstår	O
en	O
situasjon	O
hvor	O
en	O
av	O
guttene	O
skal	O
,	O
og	O
bør	O
,	O
dra	O
fra	O
øyen	O
.	O

#sent_id=500043-20-02
Han	O
venter	O
på	O
en	O
ferge	O
,	O
den	O
viser	O
seg	O
å	O
gå	O
om	O
flere	O
timer	O
.	O

#sent_id=500043-20-03
Guttene	O
disponerer	O
egen	O
båt	O
.	O

#sent_id=500043-20-04
Ingen	O
tilbyr	O
seg	O
å	O
skysse	O
ham	O
over	O
.	O

#sent_id=500043-20-05
Fergeturen	O
forsvinner	O
i	O
det	O
blå	O
.	O

#sent_id=500043-20-06
Ingen	O
evner	O
å	O
ta	O
grep	O
om	O
noe	O
,	O
ingen	O
makter	O
å	O
si	O
det	O
som	O
må	O
sies	O
.	O

#sent_id=500043-21-01
Filmen	O
borer	O
ikke	O
dypt	O
nok	O
til	O
at	O
det	O
vonde	O
kjennes	O
virkelig	O
vondt	O
.	O

#sent_id=500043-21-02
I	O
stedet	O
for	O
å	O
svi	O
der	O
det	O
skulle	O
svi	O
,	O
tenderer	O
den	O
mer	O
mot	O
å	O
hvile	O
i	O
en	O
tilstand	O
av	O
trykkende	O
taushet	O
.	O

#sent_id=500043-21-03
Det	O
er	O
for	O
så	O
vidt	O
også	O
en	O
fin	O
refleksjon	O
av	O
typene	O
og	O
relasjonene	O
den	O
skildrer	O
,	O
men	O
hadde	O
filmen	O
vært	O
en	O
anelse	O
hardere	O
i	O
klypen	O
,	O
ville	O
den	O
som	O
komedie	O
truffet	O
enda	O
nærmere	O
blink	O
.	O

#sent_id=500043-22-01
Er	O
du	O
enig	O
med	O
vår	O
anmelder	O
?	O

#sent_id=103580-01-01
Chris	B-PER-Neutral
Rea	I-PER-Neutral
:	O

#sent_id=103580-01-02
«	O
The	B-ORG-Neutral
Blue	I-ORG-Neutral
Jukebox	I-ORG-Neutral
»	O

#sent_id=103580-02-01
(	O
Edel	B-PER-Neutral
)	O

#sent_id=103580-03-01
Britiske	O
Chris	B-PER-Neutral
Rea	I-PER-Neutral
fortsetter	O
å	O
dyrke	O
bluesen	O
sammen	O
med	O
sine	O
franske	O
musikere	O
.	O

#sent_id=103580-04-01
Chris	B-PER-Neutral
Rea	I-PER-Neutral
fortsetter	O
blues-stilen	O
som	O
han	O
vendte	O
tilbake	O
til	O
på	O
sin	O
forrige	O
plate	O
«	O
Stoney	O
Road	O
»	O
.	O

#sent_id=103580-04-02
Den	O
nye	O
platen	O
,	O
med	O
13	O
låter	O
signert	O
Rea	B-PER-Neutral
,	O
appellerer	O
mer	O
til	O
blues-	O
enn	O
til	O
popfansen	O
.	O

#sent_id=103580-04-03
Hans	O
hese	O
,	O
litt	O
såre	O
stemme	O
kler	O
bluesen	O
,	O
men	O
denne	O
platen	O
kommer	O
neppe	O
til	O
å	O
bli	O
blant	O
hans	O
største	O
kommersielle	O
suksesser	O
.	O

#sent_id=103580-04-04
Det	O
er	O
en	O
nokså	O
ordinær	O
og	O
jordnær	O
plate	O
,	O
der	O
den	O
gode	O
åpningen	O
«	O
The	O
Beat	O
Goes	O
on	O
»	O
ikke	O
blir	O
fulgt	O
opp	O
gjennom	O
resten	O
av	O
produksjonen	O
.	O

#sent_id=103580-04-05
Best	O
er	O
han	O
i	O
«	O
Baby	O
don't	O
cry	O
»	O
og	O
«	O
Somebody	O
Say	O
Amen	O
»	O
.	O

#sent_id=103580-04-06
Disse	O
tre	O
er	O
platens	O
beste	O
sanger	O
.	O

#sent_id=101277-01-01
Fin	O
tone	O
i	O
stemmen	O

#sent_id=101277-02-01
Natnael	B-PER-Neutral
«	I-PER-Neutral
Natti	I-PER-Neutral
»	I-PER-Neutral
Asgedom	I-PER-Neutral
kom	O
inn	O
i	O
finalen	O
som	O
sistemann	O
.	O

#sent_id=101277-02-02
Han	O
fremførte	O
«	O
Is	O
This	O
Love	O
»	O
av	O
Bob	B-PER-Neutral
Marley	I-PER-Neutral
.	O

#sent_id=101277-03-01
-	O
Det	O
er	O
ingen	O
andre	O
som	O
koser	O
seg	O
så	O
mye	O
som	O
deg	O
,	O
sa	O
Kurt	B-PER-Neutral
Nilsen	I-PER-Neutral
og	O
la	O
til	O
at	O
han	O
håper	O
å	O
se	O
Natnael	B-PER-Positive
vidre	O
.	O

#sent_id=101277-04-01
VG	B-ORG-Neutral
anmelder	O
Morten	B-PER-Neutral
Ståle	I-PER-Neutral
Nilsens	I-PER-Neutral
dom	O
:	O

#sent_id=101277-05-01
Natti	B-PER-Neutral
setter	O
selv	O
fingeren	O
på	O
problemet	O
:	O

#sent_id=101277-05-02
Dette	O
er	O
en	O
så	O
velkjent	O
sang	O
at	O
det	O
er	O
vanskelig	O
å	O
sette	O
et	O
nytt	O
preg	O
på	O
den	O
.	O

#sent_id=101277-05-03
Men	O
han	O
prøver	O
,	O
og	O
kommer	O
nærmest	O
i	O
det	O
andre	O
verset	O
.	O

#sent_id=101277-05-04
Det	O
første	O
blir	O
forsiktig	O
amatøraften	O
,	O
komplett	O
med	O
ubekveme	O
«	O
moves	O
»	O
.	O

#sent_id=101277-05-05
Men	O
han	O
har	O
en	O
fin	O
tone	O
i	O
stemmen	O
,	O
og	O
potensial	O
til	O
å	O
bli	O
varmere	O
i	O
trøya	O
.	O

#sent_id=002575-01-01
Teskjekjerringa	O

#sent_id=002575-02-01
Mye	O
snodig	O
er	O
nødt	O
til	O
å	O
foregå	O
bak	O
kraniet	O
til	O
Vilde	B-PER-Negative
Tuv	I-PER-Negative
-	O
et	O
sted	O
det	O
godt	O
kunne	O
vært	O
enklere	O
å	O
få	O
slippe	O
inn	O
.	O

#sent_id=002575-03-01
“	O
Naivt	O
”	O
og	O
“	O
drømmende	O
”	O
er	O
to	O
eldgamle	O
adjektivklisjeer	O
i	O
musikkskribentgloseboka	O
.	O

#sent_id=002575-03-02
Men	O
det	O
bergensbaserte	O
enkvinnesbandet	O
Vilde	B-PER-Neutral
Tuv	I-PER-Neutral
-	O
hvor	O
kun	O
hun	O
selv	O
,	O
baritongitar	O
og	O
basstromme	O
står	O
disponibelt	O
-	O
må	O
være	O
det	O
nærmeste	O
man	O
kommer	O
å	O
få	O
høre	O
vuggesanger	O
like	O
håndgripelige	O
som	O
uhåndgripelige	O
.	O

#sent_id=002575-04-01
En	O
del	O
av	O
grunnen	O
ligger	O
riktignok	O
i	O
den	O
visuelle	O
presentasjonen	O
.	O

#sent_id=002575-04-02
For	O
bak	O
sortkledde	O
Tuv	B-PER-Neutral
står	O
det	O
reist	O
en	O
halvmåneformet	O
vegg	O
,	O
der	O
kaleidoskopiske	O
animasjoner	O
(	O
signert	O
kunstneren	O
Birk	B-PER-Neutral
Nygård	I-PER-Neutral
)	O
av	O
vindmøller	O
,	O
planeter	O
,	O
galakser	O
og	O
arkaiske	O
symboler	O
roterer	O
“	O
hypnotisk	O
”	O
på	O
lag	O
med	O
musikken	O
.	O

#sent_id=002575-04-03
Passende	O
nok	O
flyter	O
tidvis	O
gitarplukking	O
ut	O
i	O
periferien	O
og	O
skaper	O
en	O
subtil	O
ambiens	O
ikke	O
ulikt	O
universet	O
til	O
Seattle-musikeren	O
Grouper	B-PER-Neutral
.	O

#sent_id=002575-05-01
Barnligheten	O
kommer	O
imidlertid	O
til	O
uttrykk	O
gjennom	O
Tuvs	B-PER-Positive
tekster	O
,	O
som	O
trolig	O
vil	O
kunne	O
bli	O
godt	O
mottatt	O
blant	O
nysgjerrige	O
krapyler	O
på	O
Miniøya	O
.	O

#sent_id=002575-05-02
Der	O
eksempelvis	O
to	O
av	O
låtene	O
er	O
titulert	O
“	O
Tyngdekraft	O
”	O
og	O
“	O
Cellevevet	O
”	O
,	O
tar	O
en	O
låt	O
for	O
seg	O
at	O
“	O
det	O
er	O
så	O
mye	O
som	O
blir	O
bedre	O
når	O
man	O
blir	O
stor	O
”	O
,	O
mens	O
en	O
annen	O
-	O
som	O
visstnok	O
flere	O
andre	O
-	O
handler	O
om	O
den	O
ene	O
av	O
de	O
fem	O
sansene	O
.	O

#sent_id=002575-06-01
“	O
For	O
det	O
er	O
fem	O
sanser	O
?	O

#sent_id=002575-06-02
Ja	O
.	O

#sent_id=002575-06-03
Mange	O
av	O
sangene	O
handler	O
egentlig	O
om	O
den	O
sansen	O
,	O
”	O
forklarer	O
hun	O
distré	O
,	O
uten	O
at	O
hun	O
eller	O
strofene	O
svarer	O
på	O
hvilken	O
sans	O
det	O
er	O
snakk	O
om	O
.	O

#sent_id=002575-06-04
Hodet	O
hennes	O
virker	O
med	O
andre	O
ord	O
å	O
være	O
tusen	O
steder	O
på	O
samme	O
tid	O
,	O
et	O
karaktertrekk	O
man	O
gjerne	O
finner	O
hos	O
medbergenserne	O
Fjorden	O
Baby	O
!-frontmann	O
Sturle	B-PER-Negative
Kvilekval	I-PER-Negative
eller	O
Christian	B-PER-Negative
Stockhaus	I-PER-Negative
fra	O
all-nonsense-bandet	O
Ungdomskulen	B-ORG-Neutral
.	O

#sent_id=002575-07-01
Snakker	O
om	O
sola	O
:	O

#sent_id=002575-07-02
Stockhaus	B-PER-Positive
og	O
Vilde	B-PER-Positive
Tuv	I-PER-Positive
har	O
sammen	O
gitt	O
ut	O
en	O
av	O
de	O
kuleste	O
låtene	O
så	O
langt	O
i	O
år	O
,	O
i	O
form	O
av	O
det	O
übersløye	O
elektropopsporet	O
“	O
Svømmebasseng	O
”	O
.	O

#sent_id=002575-07-03
I	O
denne	O
settingen	O
passer	O
den	O
imidlertid	O
ikke	O
inn	O
,	O
hvilket	O
er	O
synd	O
,	O
fordi	O
låta	O
er	O
fortsatt	O
den	O
klart	O
mest	O
umiddelbare	O
Tuv	B-PER-Neutral
har	O
medvirket	O
i	O
.	O

#sent_id=002575-07-04
Seilende	O
under	O
sitt	O
eget	O
skrudde	O
flagg	O
finnes	O
det	O
enkelte	O
-	O
men	O
ikke	O
nok	O
-	O
hjelpere	O
til	O
å	O
finne	O
veien	O
helt	O
inn	O
i	O
hennes	O
verden	O
.	O

#sent_id=106360-01-01
Enestående	O
spill-magi	O

#sent_id=106360-02-01
Avlys	O
alle	O
avtaler	O
og	O
gled	O
deg	O
til	O
nok	O
et	O
magisk	O
,	O
enormt	O
,	O
fantastisk	O
og	O
oppslukende	O
«	O
Zelda	O
»	O
-eventyr	O
.	O

#sent_id=106360-03-01
Det	O
finnes	O
neppe	O
noen	O
mer	O
elskede	O
spillserier	O
enn	O
«	O
Zelda	O
»	O
.	O

#sent_id=106360-03-02
Helt	O
siden	O
starten	O
i	O
1986	O
har	O
det	O
ene	O
«	O
Zelda	O
»	O
-spillet	O
etter	O
det	O
andre	O
bergtatt	O
eventyrlystne	O
over	O
hele	O
verden	O
.	O

#sent_id=106360-04-01
Og	O
det	O
er	O
med	O
stor	O
glede	O
og	O
et	O
fårete	O
glis	O
om	O
munnen	O
jeg	O
kan	O
konstatere	O
at	O
«	O
The	O
Legend	O
of	O
Zelda	O
:	O

#sent_id=106360-04-02
Twilight	O
Princess	O
»	O
ikke	O
er	O
noe	O
unntak	O
.	O

#sent_id=106360-05-01
Det	O
er	O
i	O
steden	O
,	O
i	O
mine	O
øyne	O
,	O
det	O
kanskje	O
beste	O
spillet	O
i	O
serien	O
til	O
nå	O
.	O

#sent_id=106360-05-02
Et	O
fantastisk	O
og	O
episk	O
eventyr	O
som	O
sakte	O
men	O
sikkert	O
vokser	O
og	O
vokser	O
helt	O
til	O
hjertet	O
mitt	O
holder	O
på	O
å	O
eksplodere	O
av	O
pur	O
lykke	O
.	O

#sent_id=106360-06-01
Historien	O
og	O
oppbyggingen	O
av	O
spillet	O
er	O
velkjent	O
.	O

#sent_id=106360-06-02
Det	O
starter	O
særdeles	O
rolig	O
og	O
avslappet	O
i	O
en	O
søvnig	O
og	O
idyllisk	O
liten	O
landsby	O
.	O

#sent_id=106360-06-03
Men	O
en	O
ondskap	O
er	O
i	O
ferd	O
med	O
å	O
spre	O
seg	O
,	O
og	O
truer	O
med	O
å	O
ta	O
over	O
fantasiverdenen	O
spillet	O
foregår	O
i	O
.	O

#sent_id=106360-07-01
Dermed	O
blir	O
det	O
opp	O
til	O
spilleren	O
,	O
som	O
tar	O
på	O
seg	O
rollen	O
som	O
den	O
utvalgte	O
frelseren	O
Link	B-PER-Neutral
,	O
å	O
redde	O
både	O
prinsesse	O
Zelda	B-PER-Neutral
,	O
kongeriket	O
Hyrule	B-PER-Neutral
,	O
vennene	O
fra	O
landsbyen	O
og	O
til	O
syvende	O
og	O
sist	O
hele	O
verden	O
.	O

#sent_id=106360-08-01
Fra	O
den	O
spede	O
starten	O
legges	O
den	O
ene	O
nye	O
egenskapen	O
og	O
gjenstanden	O
etter	O
den	O
andre	O
til	O
.	O

#sent_id=106360-08-02
Stadig	O
nye	O
områder	O
å	O
utforske	O
åpner	O
seg	O
opp	O
.	O

#sent_id=106360-08-03
Historien	O
tar	O
plutselige	O
og	O
dramatiske	O
vendinger	O
.	O

#sent_id=106360-09-01
Og	O
før	O
du	O
vet	O
ordet	O
av	O
det	O
,	O
er	O
du	O
fullstendig	O
oppslukt	O
i	O
det	O
som	O
skjer	O
.	O

#sent_id=106360-09-02
Et	O
magisk	O
eventyr	O
på	O
flerfoldige	O
titalls	O
timer	O
ligger	O
foran	O
deg	O
.	O

#sent_id=106360-09-03
Det	O
er	O
bare	O
å	O
rydde	O
plass	O
i	O
kalenderen	O
med	O
en	O
gang	O
-	O
inntil	O
«	O
Twilight	O
Princess	O
»	O
er	O
fullført	O
vil	O
du	O
neppe	O
ha	O
lyst	O
til	O
å	O
gjøre	O
noe	O
annet	O
.	O

#sent_id=106360-10-01
Alt	O
sitter	O
som	O
et	O
skudd	O
.	O

#sent_id=106360-10-02
Fra	O
den	O
nydelige	O
visuelle	O
stilen	O
til	O
det	O
herlige	O
lydbildet	O
,	O
den	O
nostalgiske	O
musikken	O
,	O
slåssingen	O
mot	O
monstere	O
,	O
utforsking	O
av	O
grotter	O
og	O
andre	O
områder	O
og	O
kreativ	O
bruk	O
av	O
diverse	O
hjelpemidler	O
for	O
å	O
komme	O
videre	O
.	O

#sent_id=106360-10-03
For	O
å	O
nevne	O
noe	O
.	O

#sent_id=106360-11-01
Det	O
er	O
i	O
det	O
hele	O
tatt	O
ikke	O
langt	O
mellom	O
gåsehudøyeblikkene	O
i	O
dette	O
spillet	O
.	O

#sent_id=106360-11-02
Og	O
det	O
mener	O
jeg	O
bokstavelig	O
.	O

#sent_id=106360-11-03
«	O
Twilight	O
Princess	O
»	O
er	O
så	O
bra	O
at	O
jeg	O
får	O
gåsehud	O
bare	O
av	O
å	O
tenke	O
på	O
det	O
-	O
en	O
svært	O
sjelden	O
begivenhet	O
for	O
en	O
som	O
spiller	O
såpass	O
mye	O
som	O
meg	O
.	O

#sent_id=106360-12-01
Wii-håndkontrolleren	O
er	O
dessuten	O
utnyttet	O
på	O
en	O
eksemplarisk	O
måte	O
.	O

#sent_id=106360-12-02
Du	O
bruker	O
den	O
til	O
å	O
sikte	O
med	O
pil	O
og	O
bue	O
,	O
til	O
å	O
svinge	O
sverd	O
,	O
til	O
å	O
fiske	O
og	O
til	O
mye	O
annet	O
.	O

#sent_id=106360-13-01
Etter	O
en	O
tilvenningsperiode	O
på	O
rundt	O
en	O
halvtime	O
,	O
føles	O
det	O
både	O
selvfølgelig	O
og	O
naturlig	O
.	O

#sent_id=106360-14-01
Nintendos	B-ORG-Neutral
nye	O
spillkonsoll	O
kunne	O
i	O
det	O
hele	O
tatt	O
ikke	O
ha	O
bedt	O
om	O
noe	O
bedre	O
lanseringsspill	O
,	O
selv	O
om	O
Gamecube-eiere	O
muligens	O
ikke	O
vil	O
gå	O
glipp	O
av	O
mye	O
dersom	O
de	O
går	O
for	O
Gamecube-versjonen	O
15.	O
desember	O
.	O

#sent_id=106360-15-01
For	O
det	O
er	O
nok	O
spillet	O
i	O
seg	O
selv	O
-	O
og	O
ikke	O
Wii-håndkontrolleren	O
-	O
som	O
gjør	O
«	O
The	O
Legend	O
of	O
Zelda	O
:	O

#sent_id=106360-15-02
Twilight	O
Princess	O
»	O
til	O
et	O
av	O
tidenes	O
beste	O
konsollspill	O
.	O

#sent_id=106360-16-01
Den	O
dypt	O
elskede	O
Zelda-serien	O
får	O
snart	O
et	O
nytt	O
kapittel	O
med	O
Wii-spillet	O
«	O
The	O
Legend	O
of	O
Zelda	O
:	O

#sent_id=106360-16-02
Twilight	O
Princess	O
»	O
.	O

#sent_id=106360-16-03
Slik	O
blir	O
spillet	O
.	O

#sent_id=101554-01-01
Götze	B-PER-Neutral
:	O

#sent_id=101554-01-02
-	O
Skylder	O
kjæresten	O
min	O
mye	O

#sent_id=101554-02-01
RIO	O
DE	O
JANIERO	O
/	O
OSLO	O
(	O
VG	O
)	O
(	O
Tyskland	B-ORG-Neutral
-	O
Argentina	B-ORG-Neutral
1	O
-	O
0	O
)	O
Mario	B-PER-Neutral
Götze	I-PER-Neutral
(	O
22	O
)	O
kom	O
inn	O
fra	O
benken	O
og	O
gjorde	O
Tyskland	B-ORG-Neutral
til	O
verdensmestere	O
på	O
egen	O
hånd	O
med	O
en	O
fantastisk	O
volley	O
i	O
ekstraomgangene	O
.	O

#sent_id=101554-03-01
-	O
Det	O
er	O
utrolig	O
hvordan	O
vi	O
alle	O
har	O
jobbet	O
for	O
dette	O
.	O

#sent_id=101554-03-02
Dette	O
er	O
en	O
utrolig	O
følelse	O
,	O
jublet	O
kaptein	O
Philipp	B-PER-Neutral
Lahm	I-PER-Neutral
etter	O
sin	O
første	O
VM-triumf	O
i	O
karrieren	O
.	O

#sent_id=101554-04-01
Avgjørelsen	O
på	O
VM-finalen	O
2014	O
falt	O
så	O
sent	O
som	O
i	O
det	O
112.	O
minutt	O
da	O
innbytter	O
André	B-PER-Neutral
Schürrles	I-PER-Neutral
innlegg	O
fra	O
venstresiden	O
fant	O
en	O
annen	O
innbytter	O
inne	O
i	O
Argentina-boksen	O
.	O

#sent_id=101554-05-01
Mario	B-PER-Neutral
Götze	I-PER-Neutral
erstattet	O
tidenes	O
mestscorende	O
i	O
VM-historien	O
,	O
Miroslav	B-PER-Neutral
Klose	I-PER-Neutral
,	O
etter	O
88	O
minutter	O
.	O

#sent_id=101554-05-02
Da	O
innlegget	O
kom	O
svarte	O
Bayern	O
München-spilleren	O
med	O
en	O
scoring	O
på	O
ekte	O
goalgettervis	O
.	O

#sent_id=101554-06-01
22-åringen	O
dempet	O
ballen	O
fantastisk	O
elegant	O
på	O
brystet	O
før	O
han	O
sendte	O
av	O
gårde	O
en	O
liggende	O
volley	O
i	O
lengste	O
hjørnet	O
bak	O
en	O
fortumlet	O
Argentina-keeper	O
Sergio	B-PER-Negative
Romero	I-PER-Negative
.	O

#sent_id=101554-07-01
Matchvinneren	O
møtte	O
pressen	O
i	O
spillerutstyr	O
og	O
sandaler	O
på	O
pressesenteret	O
i	O
Rio	O
,	O
etter	O
at	O
laget	O
hadde	O
fått	O
summet	O
seg	O
i	O
garderoben	O
.	O

#sent_id=101554-08-01
-	O
Det	O
var	O
en	O
utrolig	O
følelse	O
.	O

#sent_id=101554-08-02
Jeg	O
vet	O
ikke	O
hva	O
som	O
skjedde	O
,	O
jeg	O
bare	O
skjøt	O
.	O

#sent_id=101554-08-03
Det	O
som	O
skjer	O
etter	O
kampen	O
,	O
å	O
ha	O
denne	O
festen	O
med	O
dette	O
laget	O
,	O
det	O
er	O
en	O
drøm	O
som	O
går	O
i	O
oppfyllelse	O
.	O

#sent_id=101554-08-04
Jeg	O
vet	O
nesten	O
ikke	O
hva	O
jeg	O
føler	O
,	O
dette	O
er	O
helt	O
sensasjonelt	O
,	O
sa	O
Götze	B-PER-Neutral
.	O

#sent_id=101554-09-01
-	O
Det	O
har	O
ikke	O
vært	O
et	O
enkelt	O
år	O
for	O
meg	O
og	O
ikke	O
en	O
enkel	O
turnering	O
.	O

#sent_id=101554-09-02
Jeg	O
skylder	O
mye	O
til	O
familien	O
og	O
kjæresten	O
min	O
,	O
som	O
har	O
trodd	O
på	O
meg	O
.	O

#sent_id=101554-09-03
Jeg	O
er	O
veldig	O
glad	O
for	O
at	O
vi	O
har	O
vunnet	O
dette	O
.	O

#sent_id=101554-09-04
Jeg	O
har	O
fortsatt	O
trent	O
med	O
laget	O
,	O
og	O
hver	O
eneste	O
spiller	O
fortjener	O
å	O
bli	O
nevnt	O
.	O

#sent_id=101554-09-05
Vi	O
har	O
fortjent	O
dette	O
trofeet	O
.	O

#sent_id=101554-10-01
Mario	B-PER-Neutral
Götzes	I-PER-Neutral
kjæreste	O
er	O
den	O
tyske	O
modellen	O
Ann-Kathrin	B-PER-Neutral
Brömmel	I-PER-Neutral
,	O
som	O
blant	O
annet	O
har	O
figurert	O
i	O
spaltene	O
hos	O
den	O
tyske	O
utgaven	O
av	O
herremagasinet	O
GQ.	B-ORG-Neutral

#sent_id=101554-11-01
-	O
Beskriver	O
laget	O

#sent_id=101554-12-01
-	O
Måten	O
vi	O
scorer	O
målet	O
på	O
beskriver	O
dette	O
laget	O
,	O
sier	O
Thomas	B-PER-Positive
Müller	I-PER-Positive
,	O
Tysklands	B-ORG-Neutral
toppscorer	O
i	O
mesterskapet	O
med	O
fem	O
mål	O
.	O

#sent_id=101554-13-01
-	O
Vi	O
har	O
kjempet	O
så	O
hardt	O
for	O
dette	O
,	O
jeg	O
har	O
ikke	O
ord	O
.	O

#sent_id=101554-14-01
Nå	O
hylles	O
de	O
nybakte	O
VM-vinnerne	O
av	O
tidligere	O
tyske	O
helter	O
.	O

#sent_id=101554-15-01
-	O
Et	O
sensasjonelt	O
mål	O
av	O
Götze	B-PER-Positive
!	O

#sent_id=101554-15-02
Disse	O
ungdommene	O
fortjente	O
å	O
bli	O
verdensmestere	O
.	O

#sent_id=101554-15-03
De	O
er	O
våre	O
verdige	O
etterfølgere	O
,	O
sier	O
Andreas	B-PER-Neutral
Brehme	I-PER-Neutral
til	O
den	O
tyske	O
avisen	O
Bild	B-ORG-Neutral
.	O

#sent_id=101554-16-01
Brehme	B-PER-Neutral
ble	O
matchvinner	O
fra	O
straffemerket	O
sist	O
gang	O
Tyskland	B-ORG-Neutral
vant	O
en	O
VM-finale	O
-	O
mot	O
nettopp	O
Argentina	B-ORG-Neutral
i	O
Italia	O
i	O
1990	O

#sent_id=101554-17-01
Dermed	O
gjorde	O
Tyskland	B-ORG-Neutral
akkurat	O
som	O
de	O
gjorde	O
mot	O
Argentina	B-ORG-Neutral
i	O
VM-finalen	O
i	O
1990	O
:	O

#sent_id=101554-17-02
De	O
vant	O
1	O
-	O
0	O
.	O

#sent_id=101554-17-03
Den	O
gang	O
etter	O
scoring	O
av	O
Andreas	B-PER-Neutral
Brehme	I-PER-Neutral
.	O

#sent_id=101554-17-04
Og	O
i	O
2014	O
var	O
det	O
altså	O
unggutten	O
Mario	B-PER-Neutral
Götze	I-PER-Neutral
som	O
ble	O
den	O
store	O
helten	O
,	O
til	O
tross	O
for	O
at	O
han	O
ikke	O
har	O
vært	O
fast	O
på	O
det	O
tyske	O
laget	O
de	O
siste	O
VM-kampene	O
.	O

#sent_id=101554-18-01
Det	O
var	O
en	O
relativt	O
nedtonet	O
og	O
lavmælt	O
Argentinsk	O
trener	O
som	O
møtte	O
pressen	O
etter	O
nederlaget	O
i	O
finalen	O
:	O

#sent_id=101554-19-01
-	O
Jeg	O
er	O
trist	O
for	O
at	O
vi	O
ikke	O
klarte	O
å	O
vinne	O
turneringen	O
,	O
men	O
jeg	O
er	O
veldig	O
stolt	O
over	O
laget	O
,	O
som	O
utførte	O
en	O
strålende	O
kamp	O
.	O

#sent_id=101554-19-02
Kampen	O
hadde	O
sine	O
opp-og-ned-situasjoner	O
.	O

#sent_id=101554-19-03
Vi	O
hadde	O
klare	O
sjanser	O
,	O
sa	O
Alejandro	B-PER-Neutral
Sabella	I-PER-Neutral
,	O
for	O
anledningen	O
i	O
skjorte	O
og	O
slips	O
.	O

#sent_id=101554-20-01
Argentina-treneren	O
nevnte	O
også	O
det	O
faktum	O
at	O
Argentina-spillerne	O
hadde	O
flere	O
minutter	O
i	O
beina	O
før	O
kampen	O
.	O

#sent_id=101554-21-01
-	O
Vi	O
hadde	O
spilt	O
to	O
ekstraomganger	O
og	O
vi	O
hadde	O
en	O
dag	O
mindre	O
hvile	O
.	O

#sent_id=101554-21-02
Generelt	O
er	O
jeg	O
veldig	O
stolt	O
.	O

#sent_id=101554-21-03
Guttene	O
har	O
spilt	O
en	O
ekstraordinær	O
VM-turnering	O
.	O

#sent_id=101554-21-04
De	O
har	O
lagt	O
igjen	O
alt	O
de	O
har	O
på	O
banen	O
.	O

#sent_id=101554-22-01
Sabella	B-PER-Neutral
tok	O
Argentina	B-ORG-Neutral
nærmere	O
VM-gull	O
enn	O
de	O
har	O
vært	O
på	O
mange	O
år	O
.	O

#sent_id=101554-22-02
Allikevel	O
fikk	O
han	O
spørsmål	O
om	O
han	O
sitter	O
trygt	O
i	O
trenerstolen	O
.	O

#sent_id=101554-23-01
-	O
Dere	O
må	O
bli	O
lei	O
av	O
at	O
jeg	O
stadig	O
gjentar	O
dette	O
.	O

#sent_id=101554-23-02
Jeg	O
kan	O
ikke	O
snakke	O
om	O
fremtiden	O
.	O

#sent_id=101554-23-03
Fremtiden	O
min	O
nå	O
er	O
å	O
være	O
med	O
spillerne	O
,	O
støtteapparatet	O
,	O
familien	O
min	O
.	O

#sent_id=101554-23-04
Så	O
jeg	O
vet	O
ikke	O
hva	O
jeg	O
skal	O
si	O
,	O
svarte	O
Sabella	B-PER-Neutral
.	O

#sent_id=101554-24-01
-	O
Når	O
du	O
kommer	O
til	O
finalen	O
vil	O
du	O
vinne	O
,	O
men	O
jeg	O
sitter	O
også	O
igjen	O
med	O
en	O
følelse	O
av	O
være	O
tilfredsstilt	O
,	O
av	O
å	O
ha	O
gitt	O
alt	O
,	O
avsluttet	O
Sabella	B-PER-Neutral
før	O
han	O
forlot	O
salen	O
til	O
applaus	O
fra	O
flere	O
av	O
journalistene	O
.	O

#sent_id=101554-25-01
Veteranene	O
gråt	O

#sent_id=101554-26-01
Tyskland	B-ORG-Positive
har	O
hatt	O
et	O
fantastisk	O
mesterskap	O
og	O
de	O
fleste	O
så	O
på	O
«	O
Die	B-ORG-Positive
Mannschaft	I-ORG-Positive
»	O
som	O
den	O
store	O
favoritten	O
til	O
VM-gullet	O
etter	O
den	O
vanvittige	O
7-1-seieren	O
over	O
Brasil	B-ORG-Neutral
i	O
semifinalen	O
.	O

#sent_id=101554-26-02
Den	O
spådommen	O
ble	O
ikke	O
gjort	O
til	O
skam	O
.	O

#sent_id=101554-27-01
Götze	B-PER-Neutral
gjorde	O
også	O
at	O
flere	O
av	O
de	O
aldrende	O
Tyskland-spillerne	O
endelig	O
fikk	O
løfte	O
VM-trofeet	O
før	O
karriereslutt	O
.	O

#sent_id=101554-27-02
Etter	O
kampen	O
var	O
det	O
blant	O
andre	O
veteranene	O
Bastian	B-PER-Neutral
Schweinsteiger	I-PER-Neutral
og	O
Thomas	B-PER-Neutral
Müller	I-PER-Neutral
som	O
gråt	O
mest	O
over	O
den	O
enormt	O
etterlengtede	O
triumfen	O
.	O

#sent_id=101554-28-01
Argentina	B-ORG-Neutral
klarte	O
aldri	O
å	O
svare	O
på	O
Götzes	B-PER-Neutral
volley	O
i	O
sluttminuttene	O
.	O

#sent_id=101554-28-02
Ekspertene	O
i	O
VGs	B-ORG-Neutral
VM-studio	O
mente	O
perlemålet	O
var	O
en	O
av	O
tidenes	O
vakreste	O
scoringer	O
som	O
har	O
avgjort	O
et	O
VM	O
.	O

#sent_id=101554-29-01
-	O
Det	O
er	O
så	O
perfekt	O
utført	O
!	O

#sent_id=101554-29-02
Han	O
legger	O
den	O
perfekt	O
til	O
rette	O
med	O
kassa	O
,	O
og	O
smeller	O
den	O
i	O
lengste	O
hjørne	O
,	O
sier	O
talentspeider	O
Stig	B-PER-Neutral
Thorbjørnsen	I-PER-Neutral
.	O

#sent_id=101554-30-01
Dermed	O
kunne	O
både	O
Tyskland-spillerne	O
og	O
den	O
tyske	O
fansen	O
juble	O
for	O
trofeet	O
de	O
har	O
vært	O
nær	O
ved	O
å	O
kapre	O
flere	O
ganger	O
de	O
siste	O
tyve	O
årene	O
.	O

#sent_id=101554-31-01
-	O
Det	O
ble	O
tøffere	O
enn	O
forventet	O
.	O

#sent_id=101554-31-02
En	O
åpen	O
kamp	O
,	O
sånn	O
man	O
ønsker	O
at	O
en	O
slik	O
stor	O
finale	O
skal	O
være	O
.	O

#sent_id=101554-31-03
Det	O
hadde	O
ingen	O
betydning	O
så	O
lenge	O
kreftene	O
holdt	O
,	O
men	O
vi	O
må	O
huske	O
at	O
argentinerne	O
hadde	O
én	O
dag	O
mindre	O
pause	O
og	O
måtte	O
ut	O
i	O
ekstraomganger	O
i	O
semifinalen	O
,	O
sier	O
den	O
tyske	O
legenden	O
Franz	B-PER-Neutral
Beckenbauer	I-PER-Neutral
til	O
Bild	B-ORG-Neutral
.	O

#sent_id=101554-32-01
Mens	O
tyskerne	O
feiret	O
og	O
gråt	O
om	O
hverandre	O
,	O
satte	O
Argentina-stjernen	O
Lionel	B-PER-Neutral
Messi	I-PER-Neutral
seg	O
på	O
gresset	O
med	O
hodet	O
mellom	O
knærne	O
.	O

#sent_id=101554-32-02
Han	O
lyktes	O
ikke	O
med	O
å	O
ta	O
sitt	O
Argentina	B-ORG-Neutral
til	O
VM-gull	O
,	O
som	O
Maradona	B-PER-Neutral
gjorde	O
i	O
1986	O
.	O

#sent_id=101554-32-03
Real	O
Madrid-stjernen	O
Ángel	B-PER-Neutral
Di	I-PER-Neutral
Maria	I-PER-Neutral
ble	O
ikke	O
klar	O
til	O
søndagens	O
VM-finale	O
,	O
og	O
virker	O
helt	O
sønderknust	O
ute	O
på	O
gressmatta	O
sammen	O
med	O
lagkameratene	O
etter	O
kampslutt	O
.	O

#sent_id=101554-33-01
Lionel	B-PER-Positive
Messi	I-PER-Positive
mottok	O
Gullballen	O
,	O
prisen	O
for	O
VMs	O
beste	O
spiller	O
,	O
etter	O
kampslutt	O
,	O
men	O
Argentinas	B-ORG-Neutral
store	O
stjerne	O
rikket	O
ikke	O
på	O
smilebåndet	O
da	O
han	O
gikk	O
opp	O
podiet	O
og	O
mottok	O
prisen	O
fra	O
FIFA-president	O
Sepp	B-PER-Neutral
Blatter	I-PER-Neutral
.	O

#sent_id=101554-34-01
En	O
som	O
derimot	O
smilte	O
fra	O
øret	O
til	O
øret	O
var	O
Tyskland-keeper	O
Manuel	B-PER-Positive
Neuer	I-PER-Positive
,	O
som	O
både	O
kunne	O
innkassere	O
VM-gullet	O
og	O
Gullhansken	O
,	O
prisen	O
for	O
mesterskapets	O
beste	O
keeper	O
.	O

#sent_id=101554-35-01
Argentina	O
nære	O

#sent_id=101554-36-01
Kampen	O
var	O
målløs	O
helt	O
frem	O
til	O
Götzes	B-PER-Neutral
matchvinner-scoringen	O
i	O
det	O
112.	O
minutt	O
,	O
men	O
hadde	O
nok	O
av	O
målsjanser	O
.	O

#sent_id=101554-36-02
Både	O
Argentina	B-ORG-Neutral
og	O
Tyskland	B-ORG-Neutral
gikk	O
ut	O
i	O
hundre	O
i	O
ekstraomgangene	O
foran	O
de	O
74738	O
tilskuerne	O
på	O
Maracana	O
stadion	O
.	O

#sent_id=101554-36-03
Først	O
stoppet	O
keeper	O
Sergio	B-PER-Positive
Romero	I-PER-Positive
et	O
André	O
Schürrle-skudd	O
på	O
mesterlig	O
vis	O
fra	O
fem-seks	O
meter	O
.	O

#sent_id=101554-36-04
Deretter	O
beinet	O
Lionel	B-PER-Neutral
Messi	I-PER-Neutral
fremover	O
på	O
en	O
kontring	O
,	O
men	O
Argentina-stjernen	O
ble	O
hindret	O
rett	O
før	O
han	O
var	O
på	O
vei	O
gjennom	O
mot	O
mål	O
.	O

#sent_id=101554-37-01
Messi	B-PER-Neutral
spilte	O
en	O
stor	O
første	O
omgang	O
,	O
men	O
maktet	O
ikke	O
å	O
finne	O
lukene	O
i	O
det	O
tyske	O
forsvaret	O
i	O
løpet	O
av	O
kampen	O
.	O

#sent_id=101554-38-01
Innbytter	O
Rodrigo	B-PER-Neutral
Palacio	I-PER-Neutral
var	O
svært	O
,	O
svært	O
nær	O
ved	O
å	O
sende	O
Argentina	B-ORG-Neutral
i	O
en	O
forløsende	O
ledelse	O
etter	O
97	O
minutter	O
,	O
men	O
Inter-spissens	O
lobb	O
ble	O
altfor	O
upresis	O
i	O
en	O
duell	O
med	O
keeper	O
Manuel	B-PER-Neutral
Neuer	I-PER-Neutral
rundt	O
åtte	O
meter	O
fra	O
mål	O
.	O

#sent_id=101554-38-02
Det	O
var	O
det	O
nærmeste	O
noen	O
av	O
lagene	O
kom	O
i	O
den	O
første	O
ekstraomgangen	O
.	O

#sent_id=101554-39-01
Higuaíns	B-PER-Neutral
hode	O
mot	O
Neuers	B-PER-Neutral
kne	O

#sent_id=101554-40-01
Den	O
andre	O
omgangen	O
bød	O
ikke	O
på	O
fantastisk	O
angrepsspill	O
fra	O
noen	O
av	O
lagene	O
,	O
og	O
det	O
som	O
satte	O
mest	O
støkk	O
i	O
publikum	O
var	O
en	O
stygg	O
episode	O
mellom	O
Gonzalo	B-PER-Neutral
Higuaín	I-PER-Neutral
og	O
Manuel	B-PER-Neutral
Neuer	I-PER-Neutral
.	O

#sent_id=101554-40-02
Argentina-spissens	O
hode	O
frontkolliderte	O
med	O
kneet	O
til	O
Neuer	B-PER-Neutral
da	O
han	O
forsøkte	O
å	O
rekke	O
en	O
gjennombruddspasning	O
fra	O
Pablo	B-PER-Neutral
Zabaleta	I-PER-Neutral
.	O

#sent_id=101554-41-01
Dommer	O
Nicola	B-PER-Neutral
Rizzoli	I-PER-Neutral
dømte	O
frisparket	O
mot	O
Higuáin	B-PER-Neutral
,	O
som	O
heldigvis	O
kom	O
seg	O
på	O
beina	O
etter	O
smellen	O
.	O

#sent_id=101554-42-01
-	O
Det	O
er	O
livsfarlig	O
spill	O
av	O
Neuer	B-PER-Negative
,	O
sa	O
fotballekspert	O
Bernt	B-PER-Neutral
Hulsker	I-PER-Neutral
i	O
VGs	B-ORG-Neutral
VM-studio	O
.	O

#sent_id=101554-43-01
Sammenstøtet	O
preget	O
Higuaín	B-PER-Neutral
såpass	O
mye	O
at	O
han	O
ble	O
byttet	O
ut	O
etter	O
77	O
minutter	O
.	O

#sent_id=101554-44-01
Tyskland	B-ORG-Neutral
hadde	O
overtaket	O
i	O
siste	O
halvdel	O
av	O
den	O
andre	O
omgangen	O
,	O
men	O
maktet	O
ikke	O
å	O
produsere	O
de	O
virkelig	O
store	O
mulighetene	O
.	O

#sent_id=101554-45-01
Enorm	O
Argentina-sjanse	O

#sent_id=101554-46-01
Første	O
omgang	O
var	O
jevnspilt	O
,	O
inneholdt	O
det	O
meste	O
,	O
men	O
heller	O
ikke	O
da	O
kom	O
den	O
forløsende	O
scoringen	O
.	O

#sent_id=101554-46-02
Men	O
det	O
kunne	O
den	O
fort	O
ha	O
gjort	O
.	O

#sent_id=101554-47-01
Argentina	B-ORG-Neutral
fikk	O
en	O
vanvittig	O
gratismulighet	O
etter	O
20	O
minutter	O
.	O

#sent_id=101554-47-02
Bayern	O
München-spiller	O
Toni	B-PER-Neutral
Kroos	I-PER-Neutral
headet	O
en	O
høy	O
ball	O
bakover	O
rundt	O
25	O
meter	O
fra	O
mål	O
,	O
muligens	O
i	O
håp	O
om	O
å	O
treffe	O
keeper	O
,	O
men	O
midtbanespilleren	O
endte	O
med	O
å	O
sende	O
den	O
rett	O
i	O
beina	O
på	O
Higuaín	B-PER-Neutral
.	O

#sent_id=101554-47-03
Napoli-spissen	O
fosset	O
alene	O
mot	O
mål	O
og	O
avsluttet	O
fra	O
16	O
meter	O
,	O
men	O
ballen	O
skled	O
av	O
foten	O
på	O
Higuaín	B-PER-Neutral
og	O
trillet	O
til	O
venstre	O
side	O
for	O
mål	O
.	O

#sent_id=101554-48-01
Samme	O
mann	O
kom	O
igjen	O
i	O
fokus	O
etter	O
29	O
minutter	O
.	O

#sent_id=101554-48-02
Argentina-stjernen	O
Lionel	B-PER-Positive
Messi	I-PER-Positive
flikket	O
ballen	O
elegant	O
ut	O
på	O
høyrekanten	O
til	O
en	O
ledig	O
Ezekiel	B-PER-Positive
Lavezzi	I-PER-Positive
.	O

#sent_id=101554-48-03
Lynvingen	O
svinget	O
ballen	O
inn	O
til	O
Higuaín	B-PER-Neutral
som	O
avsluttet	O
på	O
direkten	O
og	O
i	O
mål	O
bak	O
Manuel	B-PER-Neutral
Neuer	I-PER-Neutral
.	O

#sent_id=101554-48-04
Mens	O
Higuáin	B-PER-Neutral
jublet	O
hemningsløst	O
og	O
stormet	O
mot	O
Argentina-benken	O
,	O
sto	O
linjedommeren	O
med	O
flagget	O
oppe	O
og	O
vinket	O
for	O
offside	O
.	O

#sent_id=101554-48-05
TV-bildene	O
viste	O
en	O
tydelig	O
skuffet	O
Higuaín	B-PER-Neutral
og	O
at	O
avgjørelsen	O
var	O
korrekt	O
.	O

#sent_id=101554-49-01
Stolpetreff	O
for	O
Tyskland	B-ORG-Neutral

#sent_id=101554-50-01
Tyskland	B-ORG-Positive
fikk	O
to	O
gode	O
muligheter	O
de	O
siste	O
fem	O
minuttene	O
av	O
omgangen	O
,	O
først	O
ved	O
Toni	B-PER-Neutral
Kroos	I-PER-Neutral
.	O

#sent_id=101554-50-02
Etter	O
43	O
minutter	O
fikk	O
Tysklands	B-ORG-Negative
pasningskonge	O
stå	O
alene	O
å	O
skyte	O
fra	O
rundt	O
16	O
meter	O
,	O
men	O
skuddet	O
var	O
unormalt	O
svakt	O
til	O
han	O
å	O
være	O
.	O

#sent_id=101554-51-01
Og	O
på	O
overtid	O
av	O
første	O
omgang	O
traff	O
Tyskland	B-ORG-Neutral
stolpen	O
.	O

#sent_id=101554-51-02
En	O
perfekt	O
corner	O
fra	O
Kroos	B-PER-Neutral
landet	O
på	O
hodet	O
til	O
en	O
stormende	O
Benedict	B-PER-Neutral
Höwedes	I-PER-Neutral
,	O
som	O
stanget	O
ballen	O
i	O
stolpen	O
fra	O
fire-fem	O
meter	O
.	O

#sent_id=101554-51-03
Ballen	O
spratt	O
i	O
beina	O
på	O
en	O
uoppmerksom	O
Thomas	B-PER-Neutral
Müller	I-PER-Neutral
før	O
den	O
trillet	O
rolig	O
inn	O
i	O
hendene	O
på	O
Sergio	B-PER-Neutral
Romero	I-PER-Neutral
.	O

#sent_id=700513-01-01
Overraskelse	O
!	O

#sent_id=700513-02-01
Her	O
står	O
et	O
par	O
overraskelser	O
tett	O
som	O
taxi-kø	O
:	O

#sent_id=700513-03-01
Jason	B-PER-Positive
Statham	I-PER-Positive
har	O
hår	O
og	O
skjegg	O
,	O
og	O
han	O
spiller	O
et	O
svett	O
,	O
psykologisk	O
actiondrama	O
som	O
gjør	O
at	O
han	O
antakelig	O
blir	O
invitert	O
i	O
selskaper	O
hos	O
pologenserne	O
framover	O
.	O

#sent_id=700513-03-02
Ray	B-PER-Positive
Liotta	I-PER-Positive
er	O
hypa-paranoisk	O
gangstersjef	O
med	O
en	O
sjelelig	O
og	O
kroppslig	O
nakenhet	O
som	O
nok	O
en	O
gang	O
gjør	O
den	O
ugripelige	O
skuespilleren	O
til	O
et	O
ikon	O
,	O
en	O
kult-ting	O
for	O
folk	O
som	O
samler	O
på	O
pyntegjenstander	O
av	O
isopor	O
og	O
ukrainske	O
boksåpnere	O
.	O

#sent_id=700513-04-01
Overraskelse	O
tre	O
:	O

#sent_id=700513-04-02
Briten	O
og	O
Madonna-mannen	O
Guy	B-PER-Neutral
Ritchie	I-PER-Neutral
har	O
våget	O
lage	O
en	O
actionfilm	O
etter	O
millenniumskiftet	O
der	O
det	O
så	O
vidt	O
er	O
med	O
ei	O
eneste	O
snakkende	O
dame	O
,	O
og	O
det	O
er	O
den	O
middelaldrende	O
Lilly	B-PER-Neutral
Walker	I-PER-Neutral
som	O
ser	O
ut	O
som	O
om	O
hun	O
sover	O
med	O
Johnny	B-PER-Neutral
hver	O
kveld	O
og	O
antakelig	O
skal	O
forestille	O
aggressiv	O
verktøy-homofil	O
.	O

#sent_id=700513-04-03
De	O
andre	O
kvinnene	O
som	O
deltar	O
,	O
skrever	O
tause	O
som	O
strupte	O
ender	O
i	O
sofaer	O
.	O

#sent_id=700513-05-01
Med	O
andre	O
ord	O
:	O

#sent_id=700513-05-02
En	O
sjokkerende	O
vital	O
representant	O
for	O
den	O
demonstrative	O
gangsterfilmen	O
,	O
den	O
som	O
kjørte	O
løpet	O
sitt	O
,	O
dreit	O
i	O
alt	O
som	O
var	O
nødvendig	O
og	O
ofte	O
endte	O
i	O
et	O
sinnssykt	O
jålete	O
fravær	O
av	O
sannsynligheter	O
.	O

#sent_id=700513-06-01
Samtidig	O
er	O
«	O
Revolver	O
»	O
et	O
ærgjerrig	O
forsøk	O
på	O
psykologisk	O
liksom-drama	O
om	O
egoet	O
og	O
dets	O
blanda	O
blendverk	O
.	O

#sent_id=700513-06-02
Er	O
selvet	O
noe	O
som	O
finnes	O
eller	O
noe	O
som	O
skapes	O
,	O
og	O
kan	O
man	O
lures	O
til	O
å	O
tro	O
at	O
man	O
er	O
seg	O
selv	O
?	O

#sent_id=700513-07-01
Da	O
Madonna	B-PER-Neutral
leste	O
mannens	O
manus	O
,	O
vurderte	O
hun	O
antakelig	O
å	O
re-konvertere	O
fra	O
jødedommen	O
til	O
muskuløse	O
NY-dansere	O
.	O

#sent_id=700513-07-02
Men	O
vi	O
som	O
liker	O
film	O
,	O
kan	O
komme	O
til	O
å	O
elske	O
det	O
aldeles	O
forvrengte	O
ved	O
«	O
Revolver	O
»	O
.	O

#sent_id=700513-08-01
Statham	B-PER-Neutral
kommer	O
ut	O
av	O
fengsel	O
etter	O
sju	O
år	O
,	O
utfordrer	O
kasino-kaksen	O
Liotta	B-PER-Neutral
og	O
treffer	O
to	O
tilsynelatende	O
visjonære	O
forbrytere	O
.	O

#sent_id=700513-08-02
Det	O
handler	O
om	O
den	O
perfekte	O
svindel	O
,	O
det	O
handler	O
om	O
hva	O
tyveriet	O
av	O
Mr.	B-PER-Neutral
Golds	I-PER-Neutral
hvite	O
pulver	O
gjør	O
med	O
julebaksten	O
det	O
året	O
.	O

#sent_id=700513-08-03
Statham	B-PER-Positive
er	O
fantastisk	O
med	O
hår	O
og	O
skjegg	O
.	O

#sent_id=702187-01-01
Stor	O
og	O
bred	O
Seagal	B-PER-Neutral

#sent_id=702187-02-01
Steven	B-PER-Neutral
Seagal	I-PER-Neutral
er	O
blitt	O
like	O
stor	O
som	O
Travolta	B-PER-Neutral
,	O
og	O
han	O
bærer	O
skinnjakke	O
innendørs	O
for	O
den	O
er	O
antakelig	O
sydd	O
fast	O
til	O
tatoveringene	O
hans	O
,	O
og	O
ansiktet	O
er	O
så	O
bredt	O
at	O
du	O
kan	O
skjære	O
fenalår	O
på	O
det	O
.	O

#sent_id=702187-03-01
I	O
denne	O
filmen	O
handler	O
det	O
om	O
en	O
seriemorder	O
med	O
veikrobart	O
som	O
gjør	O
anatomiske	O
ting	O
med	O
prostituert	O
dame	O
.	O

#sent_id=702187-03-02
Dermed	O
er	O
genrens	O
patologi-imperativ	O
ivaretatt	O
.	O

#sent_id=702187-03-03
Verre	O
er	O
det	O
med	O
slagsmålene	O
.	O

#sent_id=702187-03-04
Klipperen	O
har	O
overtatt	O
Seagals	B-PER-Neutral
martial	O
art	O
,	O
og	O
slåssinga	O
er	O
så	O
kjipt	O
og	O
kjapt	O
klippet	O
at	O
filmen	O
antakelig	O
kunne	O
ha	O
inneholdt	O
Titanics	O
undergang	O
uten	O
at	O
du	O
oppdaget	O
det	O
.	O

#sent_id=702187-04-01
Men	O
noen	O
fikse	O
ting	O
:	O

#sent_id=702187-04-02
Hettemannen	O
ser	O
ut	O
som	O
David	B-PER-Neutral
Beckham	I-PER-Neutral
etter	O
en	O
strevsom	O
natt	O
med	O
konas	O
venninner	O
.	O

#sent_id=702187-04-03
Seagal	B-PER-Neutral
får	O
en	O
Dirty	O
Harry-pakke	O
:	O

#sent_id=702187-04-04
Ei	O
finslig	O
dame	O
skal	O
bli	O
med	O
på	O
kjøret	O
og	O
observere	O
oksen	O
i	O
arbeid	O
.	O

#sent_id=702187-04-05
SS	B-ORG-Neutral
slår	O
små	O
pyser	O
tusen	O
ganger	O
,	O
sjøl	O
om	O
ett	O
av	O
slagene	O
ville	O
ha	O
kledd	O
en	O
rustningskledd	O
bjørn	O
.	O

#sent_id=702187-05-01
Filmer	O
med	O
den	O
seriøse	O
Seagal	B-PER-Neutral
pleide	O
å	O
være	O
litt	O
puritanske	O
av	O
seg	O
,	O
men	O
nå	O
har	O
mannen	O
vært	O
skilt	O
så	O
lenge	O
fra	O
Kvinnen	O
i	O
rødt	O
at	O
livet	O
hans	O
er	O
blitt	O
fylt	O
opp	O
av	O
damer	O
i	O
ufullstendige	O
klær	O
.	O

#sent_id=700034-01-01
Mesterverk	O
om	O
mobbing	O

#sent_id=700034-02-01
Mobbeofferet	O
Anna	B-PER-Neutral
benytter	O
nostalgisk	O
klassegjenforening	O
til	O
å	O
konfrontere	O
sine	O
tidligere	O
klassekamerater	O
og	O
plageånder	O
.	O

#sent_id=700034-03-01
Barne—	O
og	O
ungdomskolegjengen	O
treffes	O
igjen	O
på	O
fest	O
20	O
år	O
etterpå	O
,	O
og	O
plutselig	O
er	O
det	O
som	O
om	O
man	O
er	O
15	O
år	O
igjen	O
.	O

#sent_id=700034-03-02
Følelsene	O
og	O
minnene	O
fra	O
den	O
gang	O
,	O
iblandet	O
alkohol	O
og	O
utvalgte	O
gode	O
minner	O
sørger	O
for	O
topp	O
stemning	O
.	O

#sent_id=700034-03-03
Så	O
klinger	O
Anna	B-PER-Neutral
på	O
glasset	O
og	O
reiser	O
seg	O
.	O

#sent_id=700034-03-04
Forteller	O
en	O
annen	O
historie	O
om	O
"	O
samholdet	O
"	O
og	O
minnene	O
.	O

#sent_id=700034-03-05
For	O
det	O
Anna	B-PER-Neutral
husker	O
fra	O
skoletiden	O
er	O
mobbingen	O
,	O
utestengningen	O
,	O
skjellsordene	O
.	O

#sent_id=700034-03-06
Boblene	O
går	O
helt	O
ut	O
av	O
festen	O
.	O

#sent_id=700034-04-01
Med	O
håndholdt	O
kamera	O
i	O
øyenhøyde	O
,	O
er	O
det	O
som	O
om	O
vi	O
selv	O
er	O
til	O
stede	O
på	O
gjenforeningsfesten	O
og	O
kjenner	O
alle	O
følelsene	O
rundt	O
de	O
vonde	O
konfrontasjonene	O
som	O
følger	O
.	O

#sent_id=700034-04-02
Det	O
gjør	O
nesten	O
fysisk	O
vondt	O
.	O

#sent_id=700034-04-03
Ikke	O
bare	O
å	O
føle	O
gjennom	O
Anna	B-PER-Neutral
,	O
men	O
også	O
å	O
kjenne	O
på	O
følelsene	O
og	O
reaksjonene	O
til	O
klassekameratene	O
.	O

#sent_id=700034-05-01
Hva	O
kunne	O
skjedd	O
?	O

#sent_id=700034-06-01
Den	O
kontroversielle	O
,	O
svenske	O
kunstneren	O
Anna	B-PER-Neutral
Odell	I-PER-Neutral
spiller	O
seg	O
selv	O
i	O
sin	O
regidebut	O
.	O

#sent_id=700034-06-02
Kanskje	O
er	O
mobbefortiden	O
selvopplevd	O
,	O
men	O
gjenforeningsfesten	O
er	O
det	O
ikke	O
.	O

#sent_id=700034-06-03
For	O
Anna	B-PER-Neutral
ble	O
nemlig	O
ikke	O
invitert	O
til	O
klassens	O
20	O
års	O
jubileum	O
.	O

#sent_id=700034-06-04
Derfor	O
laget	O
hun	O
en	O
spillefilm	O
om	O
festen	O
slik	O
den	O
kunne	O
ha	O
skjedd	O
om	O
hun	O
var	O
blitt	O
bedt	O
,	O
og	O
om	O
hun	O
hadde	O
møtt	O
opp	O
og	O
konfrontert	O
sin	O
gamle	O
klasse	O
.	O

#sent_id=700034-06-05
Ville	O
de	O
endelig	O
sett	O
henne	O
da	O
?	O

#sent_id=700034-06-06
Ville	O
de	O
bedt	O
om	O
tilgivelse	O
for	O
sine	O
tankeløse	O
handlinger	O
?	O

#sent_id=700034-06-07
Eller	O
ville	O
de	O
bare	O
blitt	O
irriterte	O
fordi	O
hun	O
ødela	O
feststemningen	O
?	O

#sent_id=700034-07-01
Men	O
Odell	B-PER-Neutral
stopper	O
ikke	O
der	O
,	O
selve	O
festen	O
er	O
bare	O
halve	O
"	O
Gjenforeningen	O
"	O
.	O

#sent_id=700034-07-02
Da	O
det	O
blir	O
klart	O
at	O
"	O
gjenforeningen	O
"	O
er	O
fiksjon	O
,	O
inviterer	O
Anna	B-PER-Neutral
sine	O
gamle	O
klassekamerater	O
til	O
å	O
se	O
filmen	O
og	O
diskutere	O
den	O
,	O
en	O
etter	O
en	O
.	O

#sent_id=700034-07-03
Konfrontasjonene	O
er	O
oppsiktsvekkende	O
,	O
både	O
i	O
form	O
og	O
innhold	O
.	O

#sent_id=700034-07-04
Og	O
gradvis	O
tegnes	O
det	O
et	O
bilde	O
av	O
både	O
nåtid	O
og	O
fortid	O
som	O
ikke	O
bare	O
er	O
svart-	O
hvitt	O
.	O

#sent_id=700034-08-01
I	O
"	O
Gjenforeningen	O
"	O
belyses	O
altså	O
temaet	O
mobbing	O
gjennom	O
direkte	O
konfrontasjon	O
mellom	O
mobbeoffer	O
og	O
mobber	O
på	O
en	O
voldsomt	O
effektiv	O
og	O
nifst	O
tankevekkende	O
måte	O
.	O

#sent_id=700034-08-02
Det	O
er	O
så	O
lett	O
å	O
fordømme	O
handlinger	O
og	O
reaksjoner	O
.	O

#sent_id=700034-08-03
Men	O
hvordan	O
ville	O
vi	O
selv	O
reagert	O
?	O

#sent_id=700034-08-04
Som	O
et	O
gnagsår	O
kverner	O
tankene	O
,	O
særlig	O
fordi	O
det	O
slett	O
ikke	O
er	O
så	O
opplagt	O
hvilken	O
knagg	O
vi	O
skal	O
henge	O
vår	O
sympati	O
og	O
antipati	O
på	O
.	O

#sent_id=700034-09-01
Minst	O
like	O
interessant	O
og	O
mesterlig	O
som	O
selve	O
mobbetemaet	O
er	O
håndtert	O
,	O
er	O
Anna	B-PER-Neutral
Odells	I-PER-Neutral
kunstneriske	O
prosjekt	O
med	O
"	O
Gjenforeningen	O
"	O
.	O

#sent_id=700034-09-02
Som	O
med	O
Karl	B-PER-Neutral
Ove	I-PER-Neutral
Knausgårds	I-PER-Neutral
"	O
Min	O
kamp	O
"	O
kan	O
"	O
Gjenforeningen	O
"	O
være	O
utlevering	O
av	O
virkelige	O
mennesker	O
,	O
forkledd	O
som	O
"	O
drama	O
"	O
.	O

#sent_id=700034-09-03
Eller	O
er	O
det	O
egentlig	O
motsatt	O
:	O

#sent_id=700034-09-04
Fiksjon	O
forkledd	O
som	O
halvdokumentar	O
?	O

#sent_id=700034-09-05
Sterkt	O
er	O
det	O
uansett	O
.	O

#sent_id=700034-10-01
Intens	O
konfrontasjon	O

#sent_id=700034-11-01
Skillet	O
mellom	O
virkelighet	O
og	O
fiksjon	O
er	O
uansett	O
sømløst	O
,	O
og	O
egentlig	O
ikke	O
så	O
viktig	O
.	O

#sent_id=700034-11-02
Offerets	O
behov	O
for	O
oppgjør	O
gjennom	O
konfrontasjon	O
er	O
det	O
som	O
driver	O
historien	O
framover	O
og	O
får	O
oss	O
til	O
å	O
følge	O
fjetret	O
med	O
.	O

#sent_id=700034-11-03
Selve	O
konfrontasjonen	O
,	O
upassende	O
og	O
sosialt	O
uintelligent	O
,	O
men	O
samtidig	O
logisk	O
og	O
helt	O
på	O
sin	O
plass	O
,	O
er	O
det	O
som	O
får	O
følelsene	O
til	O
å	O
syde	O
og	O
tankene	O
til	O
å	O
kverne	O
.	O

#sent_id=700034-11-04
Og	O
gjenkjenneligheten	O
.	O

#sent_id=700034-11-05
Feigheten	O
.	O

#sent_id=700034-11-06
Selvforsvaret	O
.	O

#sent_id=700034-11-07
Selvopptattheten	O
.	O

#sent_id=700034-11-08
Sånn	O
er	O
vi	O
altså	O
:	O
alltid	O
oss	O
selv	O
nærmest	O
.	O

#sent_id=700034-11-09
Alle	O
som	O
en	O
.	O

#sent_id=700034-12-01
"	O
Gjenforeningen	O
"	O
er	O
tvers	O
gjennom	O
imponerende	O
.	O

#sent_id=700034-12-02
Den	O
sier	O
mer	O
om	O
mobbingens	O
natur	O
enn	O
tusen	O
holdningskampanjer	O
.	O

#sent_id=700034-12-03
Uten	O
å	O
gi	O
noe	O
svar	O
.	O

#sent_id=102152-01-01
Film	O
:	O

#sent_id=102152-01-02
Stilfull	O
thriller	O

#sent_id=102152-02-01
De	O
voldelige	O
undertoner	O
blir	O
raskt	O
til	O
overtoner	O
i	O
denne	O
visuelle	O
stilfulle	O
thrilleren	O
.	O

#sent_id=102152-02-02
Men	O
nettopp	O
det	O
stilfulle	O
fortrenger	O
effekten	O
av	O
mysteriet	O
i	O
fortellingen	O
.	O

#sent_id=102152-03-01
Sør-koreanere	O
Chan-wook	O
Park	O
er	O
kjent	O
for	O
surrealistisk	O
og	O
effektfullt	O
billedspråk	O
.	O

#sent_id=102152-03-02
I	O
«	O
Stoker	O
»	O
bruker	O
han	O
det	O
på	O
en	O
elegant	O
måte	O
for	O
å	O
poengtere	O
hva	O
som	O
rører	O
seg	O
i	O
en	O
ung	O
jentes	O
turbulente	O
,	O
kløktige	O
og	O
opprørske	O
sinn	O
og	O
sjel	O
.	O

#sent_id=102152-04-01
Plottes	O
skal	O
ikke	O
røpes	O
;	O
men	O
det	O
dreier	O
seg	O
om	O
en	O
unge	O
jente	O
som	O
på	O
sin	O
18-års	O
dag	O
opplever	O
at	O
faren	O
blir	O
drept	O
i	O
en	O
bilulykke	O
-	O
tilsynelatende	O
.	O

#sent_id=102152-04-02
Jentas	O
forhold	O
til	O
moren	O
er	O
distansert	O
,	O
men	O
både	O
mor	O
og	O
datters	O
nysgjerrighet	O
pirres	O
når	O
farens	O
ukjent	O
yngre	O
bror	O
dukker	O
opp	O
i	O
begravelsen	O
.	O

#sent_id=102152-05-01
Kjapt	O
aner	O
man	O
en	O
onkel	O
med	O
manipulerende	O
egenskaper	O
,	O
en	O
mor	O
med	O
tåkelagt	O
frustrasjon	O
og	O
en	O
ungjente	O
med	O
farlige	O
tilbøyeligheter	O
.	O

#sent_id=102152-05-02
Sistnevnte	O
spilles	O
med	O
en	O
overbevisende	O
miks	O
av	O
uggen	O
,	O
kjølig	O
distanse	O
og	O
rå	O
energi	O
av	O
Masikowska	B-PER-Positive
.	O

#sent_id=102152-06-01
Kidman	B-PER-Positive
som	O
moren	O
,	O
leker	O
seg	O
med	O
undertoner	O
av	O
sensuell	O
søvnighet	O
,	O
og	O
Weaver	B-PER-Positive
forfører	O
damene	O
med	O
flørtende	O
eleganse	O
,	O
som	O
selvsagt	O
skjuler	O
et	O
bunnløst	O
mørke	O
.	O

#sent_id=102152-07-01
Filmen	O
betar	O
med	O
brå	O
kast	O
av	O
visuell	O
uhygge	O
og	O
vold	O
som	O
korresponderer	O
godt	O
med	O
personenes	O
turbulente	O
sinn	O
.	O

#sent_id=102152-07-02
Regissøren	O
har	O
Hitchcock	B-PER-Positive
som	O
en	O
av	O
sine	O
forbilder	O
,	O
noe	O
som	O
synliggjøres	O
i	O
fascinasjonen	O
for	O
natur	O
,	O
og	O
skråblikk	O
på	O
menneskesinnet	O
.	O

#sent_id=102152-08-01
Men	O
der	O
Hitchcock	B-PER-Neutral
som	O
oftest	O
gir	O
publikum	O
en	O
nervebitende	O
opplevelse	O
,	O
er	O
Chan-wook	B-PER-Negative
Parks	I-PER-Negative
film	O
mer	O
visuell	O
stilfull	O
enn	O
nifs	O
.	O

#sent_id=303167-01-01
Søt	O
musikk	O

#sent_id=303167-02-01
«	O
Møte	O
på	O
valmueåsen	O
»	O
er	O
vakker	O
å	O
se	O
på	O
,	O
men	O
historien	O
er	O
i	O
stilleste	O
laget	O
.	O

#sent_id=303167-03-01
FILM	O
:	O

#sent_id=303167-03-02
Studio	B-ORG-Positive
Ghibli	I-ORG-Positive
har	O
fortryllet	O
millioner	O
av	O
barn	O
(	O
og	O
voksne	O
)	O
med	O
sine	O
håndmalte	O
eventyr	O
-	O
vi	O
kan	O
nevne	O
«	O
Chihiro	O
og	O
heksene	O
»	O
,	O
«	O
Ponyo	O
»	O
og	O
«	O
Min	O
nabo	O
Totoro	O
»	O
.	O

#sent_id=303167-03-03
Det	O
er	O
bare	O
ett	O
år	O
siden	O
kinopremieren	O
på	O
«	O
Arriettas	O
hemmelige	O
verden	O
»	O
,	O
som	O
har	O
det	O
felles	O
med	O
«	O
Møte	O
på	O
valmueåsen	O
»	O
at	O
manus	O
er	O
skrevet	O
av	O
Ghiblis	B-PER-Neutral
grunnlegger	O
,	O
Hayao	B-PER-Neutral
Miyazaki	I-PER-Neutral
.	O

#sent_id=303167-03-04
Regien	O
er	O
ved	O
hans	O
eldste	O
sønn	O
,	O
Goro	B-PER-Neutral
.	O

#sent_id=303167-04-01
Snill	O
og	O
søt	O

#sent_id=303167-04-02
Vanligvis	O
kommer	O
Studio	B-ORG-Neutral
Ghiblis	I-ORG-Neutral
filmer	O
på	O
kino	O
i	O
dubbet	O
utgave	O
,	O
siden	O
de	O
er	O
beregnet	O
på	O
små	O
barn	O
.	O

#sent_id=303167-04-03
«	O
Møte	O
på	O
valmueåsen	O
»	O
er	O
satt	O
opp	O
i	O
originalutgaven	O
,	O
med	O
japanske	O
stemmer	O
og	O
norske	O
tekster	O
og	O
er	O
uttrykkelig	O
rettet	O
mot	O
tenåringer	O
.	O

#sent_id=303167-04-04
Uttrykkelig	O
,	O
i	O
den	O
forstand	O
at	O
det	O
står	O
på	O
vaskeseddelen	O
og	O
fordi	O
hovedfigurene	O
er	O
sånn	O
omtrent	O
16	O
år	O
.	O

#sent_id=303167-04-05
Men	O
samtidig	O
er	O
filmen	O
snill	O
,	O
naiv	O
og	O
like	O
voldsfri	O
som	O
andre	O
Ghibli-filmer	O
.	O

#sent_id=303167-04-06
Den	O
er	O
også	O
«	O
tillatt	O
for	O
alle	O
»	O
,	O
i	O
motsetning	O
til	O
«	O
Arrietta	O
»	O
(	O
7	O
år	O
)	O
,	O
som	O
var	O
dubbet	O
.	O

#sent_id=303167-04-07
Kjærlighetshistorien	O
mellom	O
Umi	B-PER-Neutral
og	O
Shun	B-PER-Neutral
er	O
muligens	O
vel	O
avansert	O
for	O
femåringer	O
,	O
men	O
jeg	O
tror	O
på	O
den	O
annen	O
side	O
at	O
tenåringer	O
vil	O
synes	O
at	O
den	O
er	O
ganske	O
barnslig	O
fortalt	O
.	O

#sent_id=303167-05-01
Krevende	O
overgang	O

#sent_id=303167-05-02
Litt	O
om	O
historien	O
:	O

#sent_id=303167-05-03
Året	O
er	O
1963	O
og	O
Japan	O
forbereder	O
seg	O
på	O
Olympiske	O
leker	O
i	O
Tokyo	O
.	O

#sent_id=303167-05-04
Umi	B-PER-Neutral
går	O
på	O
videregående	O
i	O
nabobyen	O
Yokohama	O
og	O
bor	O
på	O
et	O
pensjonat	O
,	O
der	O
hun	O
hjelper	O
til	O
med	O
matlagingen	O
og	O
passer	O
sine	O
småsøsken	O
.	O

#sent_id=303167-05-05
Faren	O
ble	O
borte	O
under	O
Koreakrigen	O
og	O
legemoren	O
er	O
i	O
USA	O
.	O

#sent_id=303167-05-06
På	O
skolen	O
blir	O
det	O
mye	O
oppstyr	O
når	O
man	O
får	O
vite	O
at	O
studentenes	O
klubbhus	O
skal	O
rives	O
.	O

#sent_id=303167-05-07
Umi	B-PER-Neutral
blir	O
kjent	O
med	O
Shun	B-PER-Neutral
,	O
som	O
er	O
redaktør	O
for	O
studentavisa	O
,	O
markant	O
rivningsmotstander	O
og	O
svært	O
populær	O
blant	O
jentene	O
.	O

#sent_id=303167-05-08
De	O
blir	O
venner	O
,	O
men	O
et	O
alvorlig	O
hinder	O
kommer	O
i	O
veien	O
for	O
at	O
de	O
skal	O
bli	O
mer	O
intime	O
med	O
hverandre	O
.	O

#sent_id=303167-06-01
Som	O
alltid	O
hos	O
Ghibli	B-PER-Positive
er	O
håndverket	O
en	O
nytelse	O
,	O
men	O
jeg	O
synes	O
ikke	O
71	O
år	O
gamle	O
Miyazaki	B-PER-Negative
har	O
lykkes	O
helt	O
med	O
overgangen	O
fra	O
barnefilm	O
til	O
tenåringsdrama	O
.	O

#sent_id=303167-06-02
Fjortiser	O
er	O
en	O
krevende	O
gjeng	O
og	O
ønsker	O
ikke	O
å	O
la	O
seg	O
begeistre	O
av	O
det	O
samme	O
som	O
sine	O
småsøsken	O
.	O

#sent_id=303167-06-03
Jeg	O
vil	O
ikke	O
anbefale	O
«	O
Møte	O
på	O
valmueåsen	O
»	O
som	O
kinodate	O
for	O
15-åringer	O
,	O
men	O
har	O
du	O
en	O
sønn	O
eller	O
datter	O
på	O
ti	O
,	O
kan	O
du	O
trygt	O
spandere	O
billetter	O
.	O

#sent_id=109594-01-01
Spillanmeldelse	O
:	O

#sent_id=109594-01-02
Sløy	O
samurai	O

#sent_id=109594-02-01
«	O
Afro	O
Samurai	O
»	O
er	O
et	O
skoleeksempel	O
på	O
å	O
sette	O
stil	O
foran	O
innhold	O
.	O

#sent_id=109594-03-01
På	O
papiret	O
er	O
«	O
Afro	B-PER-Positive
Samurai	I-PER-Positive
»	O
bortimot	O
uimotståelig	O
.	O

#sent_id=109594-03-02
Verdens	O
cooleste	O
samurai	O
på	O
hevntokt	O
,	O
ninjaer	O
,	O
ultravold	O
i	O
sakte	O
film	O
,	O
Samuel	B-PER-Neutral
L.	I-PER-Neutral
Jackson	I-PER-Neutral
,	O
Ron	B-PER-Neutral
Perlman	I-PER-Neutral
og	O
tilbakelente	O
hip-hop-toner	O
fra	O
The	B-ORG-Neutral
RZA	I-ORG-Neutral
.	O

#sent_id=109594-04-01
Selv	O
uten	O
anime-serien	O
spillet	O
er	O
basert	O
på	O
ville	O
konseptet	O
ha	O
stått	O
svært	O
godt	O
på	O
egne	O
ben	O
.	O

#sent_id=109594-04-02
Det	O
roper	O
om	O
å	O
bli	O
kjøpt	O
.	O

#sent_id=109594-05-01
Og	O
til	O
en	O
viss	O
grad	O
har	O
Namco	B-ORG-Positive
lykkes	O
i	O
å	O
lage	O
en	O
kul	O
opplevelse	O
.	O

#sent_id=109594-05-02
Kampsystemet	O
er	O
forutsigbart	O
,	O
men	O
visuelt	O
lekkert	O
og	O
variert	O
,	O
og	O
både	O
tegnefilmgrafikken	O
og	O
musikken	O
lager	O
en	O
deilig	O
ramme	O
.	O

#sent_id=109594-06-01
Men	O
spillet	O
er	O
så	O
klønete	O
satt	O
sammen	O
at	O
«	O
Afro	O
Samurai	O
»	O
ikke	O
er	O
i	O
nærheten	O
av	O
å	O
oppnå	O
sitt	O
udiskutable	O
potensiale	O
.	O

#sent_id=109594-07-01
Historien	O
er	O
pælmet	O
inn	O
i	O
spillet	O
på	O
vilkårlig	O
og	O
forvirrende	O
vis	O
,	O
kameravinklene	O
og	O
kontrollsystemet	O
er	O
plaget	O
av	O
skurring	O
jeg	O
trodde	O
vi	O
var	O
kvitt	O
for	O
godt	O
for	O
lenge	O
siden	O
og	O
bortsett	O
fra	O
musikken	O
er	O
lydbildet	O
amatørmessig	O
spakt	O
.	O

#sent_id=109594-08-01
Hvilket	O
er	O
skuffende	O
,	O
konseptet	O
«	O
Afro	O
Samurai	O
»	O
fortjener	O
et	O
bedre	O
spill	O
enn	O
dette	O
.	O

#sent_id=109594-09-01
PS	O
:	O

#sent_id=109594-09-02
I	O
salg	O
fra	O
fredag	O
27.	O
mars	O
.	O

#sent_id=109594-10-01
Flere	O
ferske	O
anmeldelser	O
av	O
PS3-	O
og	O
360-spill	O
:	O

#sent_id=109594-11-01
Trailer	O
fra	O
PS3-	O
og	O
360-spillet	O
Afro	O
Samurai	O
.	O

#sent_id=109566-01-01
Gavin	B-PER-Neutral
DeGraw	I-PER-Neutral
«	O
Free	O
»	O

#sent_id=109566-02-01
(	O
J	B-ORG-Neutral
Records	I-ORG-Neutral
/	O
Sony	B-ORG-Neutral
Music	I-ORG-Neutral
)	O

#sent_id=109566-03-01
Under	O
gjennomsnittet	O
fra	O
gjennomsnittlig	O
artist	O
.	O

#sent_id=109566-04-01
Det	O
åpner	O
ikke	O
så	O
aller	O
verst	O
med	O
en	O
renskåret	O
versjon	O
av	O
avdøde	O
Chris	B-PER-Positive
Whitleys	I-PER-Positive
blues	O
«	O
Indian	O
Summer	O
»	O
.	O

#sent_id=109566-04-02
Den	O
tydeliggjør	O
samtidig	O
DeGraws	B-PER-Negative
store	O
problem	O
-	O
at	O
han	O
ikke	O
evner	O
å	O
skrive	O
gode	O
låter	O
selv	O
.	O

#sent_id=109566-05-01
Siden	O
amerikaneren	O
inntok	O
stjernehimmelen	O
i	O
2003	O
med	O
hitsinglene	O
«	O
Chariot	O
»	O
og	O
«	O
I	O
Don't	O
Wanna	O
Be	O
»	O
,	O
har	O
alt	O
annet	O
vært	O
oppkok	O
over	O
samme	O
lest	O
.	O

#sent_id=109566-05-02
DeGraw	B-PER-Positive
er	O
en	O
teknisk	O
begavet	O
sanger	O
og	O
instrumentalist	O
,	O
men	O
en	O
middelmådig	O
låtskriver	O
som	O
denne	O
gangen	O
leverer	O
under	O
eget	O
pari	O
.	O

#sent_id=109566-06-01
Det	O
hjelper	O
ikke	O
at	O
tekstene	O
bugner	O
over	O
av	O
klisjeer	O
med	O
titler	O
som	O
«	O
Stay	O
»	O
,	O
«	O
Lover	O
Be	O
Strong	O
»	O
og	O
«	O
Waterfall	O
»	O
.	O

#sent_id=109566-06-02
Og	O
at	O
man	O
ikke	O
klarer	O
å	O
finne	O
en	O
annen	O
albumtittel	O
enn	O
en	O
av	O
rockehistoriens	O
mest	O
brukte	O
,	O
sier	O
det	O
meste	O
om	O
mangelen	O
på	O
kreativitet	O
.	O

#sent_id=109566-06-03
Det	O
føles	O
derfor	O
som	O
et	O
pluss	O
at	O
plata	O
ikke	O
er	O
særlig	O
lang	O
.	O

#sent_id=109566-07-01
ANBEFALTE	O
KJØP	O
:	O

#sent_id=109566-07-02
«	O
Indian	O
Summer	O
»	O
,	O
«	O
Why	O
Do	O
The	O
Men	O
Stray	O
»	O
.	O

#sent_id=400565-01-01
Bjølsen	B-ORG-Neutral
Valsemølle	I-ORG-Neutral
:	O

#sent_id=400565-01-02
Et	O
ufortjent	O
glemt	O
band	O

#sent_id=400565-02-01
De	O
kritiserer	O
Israel	B-ORG-Neutral
,	O
menn	O
som	O
skyter	O
ulv	O
og	O
hyller	O
marit	B-PER-Positive
Bjørgen	I-PER-Positive
.	O

#sent_id=400565-02-02
Bjølsen	B-ORG-Positive
Valsemølle	I-ORG-Positive
er	O
bandet	O
som	O
burde	O
nådd	O
toppen	O
,	O
men	O
som	O
uheldigvis	O
ble	O
glemt	O
i	O
en	O
skuff	O
,	O
ifølge	O
vår	O
anmelder	O
.	O

#sent_id=400565-03-01
Bjølsen	B-ORG-Positive
Valsemølle	I-ORG-Positive
er	O
i	O
utgangspunktet	O
et	O
tradisjonelt	O
rockeband	O
og	O
på	O
sitt	O
vis	O
–	O
kanskje	O
et	O
av	O
Oslos	O
viktigste	O
band	O
.	O

#sent_id=400565-03-02
De	O
tilhører	O
en	O
prisverdig	O
tradisjon	O
der	O
samfunnsengasjement	O
og	O
politisk	O
stillingtagen	O
er	O
en	O
selvfølge	O
.	O

#sent_id=400565-03-03
Samtidig	O
har	O
de	O
et	O
blikk	O
for	O
hva	O
som	O
rører	O
seg	O
i	O
byen	O
både	O
i	O
nåtid	O
og	O
fortid	O
.	O

#sent_id=400565-03-04
Bandet	O
har	O
aldri	O
glemt	O
hvor	O
de	O
kommer	O
fra	O
og	O
er	O
tro	O
mot	O
sitt	O
opphav	O
.	O

#sent_id=400565-04-01
Disse	O
har	O
Aftenposten	B-ORG-Neutral
kåret	O
til	O
årets	O
juleplater	O
:	O

#sent_id=400565-05-01
Stayerevne	O

#sent_id=400565-06-01
Bandet	O
oppsto	O
i	O
et	O
husokkupasjonsmiljø	O
på	O
Sagene	O
/	O
Bjølsen	O
på	O
70-tallet	O
.	O

#sent_id=400565-06-02
Slikt	O
setter	O
spor	O
.	O

#sent_id=400565-06-03
Solidaritetstanken	O
sitter	O
i	O
ryggmargen	O
.	O

#sent_id=400565-06-04
Det	O
gjør	O
også	O
optimismen	O
og	O
fremtidshåpet	O
.	O

#sent_id=400565-06-05
Stayerevnen	O
til	O
låtskriver	O
og	O
frontmann	O
,	O
Trond	B-PER-Positive
Ingebretsen	I-PER-Positive
og	O
Bjølsen	B-ORG-Positive
Valsemølle	I-ORG-Positive
er	O
både	O
imponerende	O
og	O
i	O

#sent_id=400565-07-01
nteressant	O
.	O

#sent_id=400565-07-02
Ikke	O
nok	O
med	O
at	O
de	O
har	O
holdt	O
det	O
gående	O
i	O
nærmere	O
førti	O
år	O
,	O
de	O
klarer	O
også	O
fortsatt	O
å	O
ta	O
pulsen	O
på	O
samtiden	O
,	O
hedre	O
historien	O
og	O
fargelegge	O
sitt	O
uttrykk	O
med	O
kledelig	O
avvæpnende	O
nostalgi	O
.	O

#sent_id=400565-08-01
Selv	O
om	O
de	O
musikalsk	O
tilhører	O
en	O
annen	O
tid	O
,	O
og	O
kan	O
virke	O
umoderne	O
i	O
noen	O
sine	O
ører	O
,	O
er	O
dette	O
et	O
revitalisert	O
og	O
potent	O
band	O
som	O
fortjener	O
større	O
oppmerksomhet	O
.	O

#sent_id=400565-09-01
Vi	O
har	O
anmeldt	O
Bruce	B-PER-Neutral
Springsteens	I-PER-Neutral
nyeste	O
samleplate	O
:	O

#sent_id=400565-10-01
Mer	O
enn	O
et	O
lokalband	O

#sent_id=400565-11-01
Bjølsen	B-ORG-Positive
Valsemølle	I-ORG-Positive
er	O
et	O
band	O
som	O
burde	O
vært	O
omtalt	O
på	O
lik	O
linje	O
med	O
Sambandet	B-ORG-Neutral
og	O
Hellbillies	B-ORG-Neutral
,	O
men	O
som	O
har	O
–	O
av	O
ulike	O
grunner	O
–	O
forblitt	O
et	O
lokalband	O
fra	O
Oslo	O
.	O

#sent_id=400565-11-02
Til	O
tross	O
for	O
opptil	O
flere	O
strålende	O
plater	O
de	O
siste	O
årene	O
har	O
lite	O
endret	O
seg	O
.	O

#sent_id=400565-12-01
I	O
dagens	O
urolige	O
tider	O
trenger	O
vi	O
folk	O
og	O
musikk	O
som	O
får	O
oss	O
til	O
å	O
tenke	O
.	O

#sent_id=400565-12-02
Trond	B-PER-Positive
Ingebretsens	I-PER-Positive
sanger	O
kan	O
virke	O
provoserende	O
på	O
noen	O
,	O
men	O
burde	O
heller	O
mane	O
til	O
ettertanke	O
og	O
refleksjon	O
der	O
han	O
tar	O
opp	O
brennbare	O
saker	O
.	O

#sent_id=400565-12-03
Han	O
gir	O
av	O
egen	O
erfaring	O
og	O
spenner	O
opp	O
et	O
speil	O
vi	O
kan	O
se	O
oss	O
selv	O
i	O
.	O

#sent_id=400565-13-01
Det	O
er	O
ingenting	O
som	O
er	O
vanskeligere	O
enn	O
å	O
skrive	O
politiske	O
sanger	O
som	O
også	O
skal	O
fungere	O
utover	O
budskapets	O
tematikk	O
.	O

#sent_id=400565-13-02
Det	O
er	O
her	O
Bjølsen	B-ORG-Positive
Valsemølle	I-ORG-Positive
viser	O
sitt	O
mesterlige	O
grep	O
på	O
denne	O
sjangeren	O
.	O

#sent_id=400565-14-01
Har	O
du	O
hørt	O
plata	O
som	O
hyller	O
Raga	B-ORG-Neutral
Rockers	I-ORG-Neutral
?	O

#sent_id=400565-14-02
Vi	O
har	O
anmeldt	O
den	O
også	O
:	O

#sent_id=400565-15-01
Dagsaktuelle	O
temaer	O

#sent_id=400565-16-01
Få	O
,	O
om	O
noen	O
,	O
skriver	O
slike	O
sanger	O
i	O
landet	O
i	O
dag	O
.	O

#sent_id=400565-16-02
Trond	B-PER-Positive
Ingebretsen	I-PER-Positive
er	O
en	O
god	O
historieforteller	O
som	O
har	O
hjertet	O
med	O
seg	O
i	O
fortellingene	O
.	O

#sent_id=400565-16-03
Om	O
de	O
er	O
illsinte	O
politiske	O
betraktninger	O
eller	O
en	O
liten	O
nostalgisk	O
minnestund	O
forblir	O
man	O
ikke	O
uberørt	O
.	O

#sent_id=400565-16-04
Han	O
er	O
spesielt	O
god	O
på	O
de	O
ulike	O
tidsbildene	O
han	O
setter	O
sangene	O
i	O
.	O

#sent_id=400565-16-05
Det	O
gjør	O
godt	O
i	O
disse	O
tider	O
.	O

#sent_id=400565-17-01
Disse	O
sangene	O
er	O
ikke	O
skrevet	O
i	O
et	O
vakuum	O
,	O
men	O
er	O
blitt	O
til	O
i	O
frustrasjon	O
over	O
hvordan	O
vi	O
har	O
stelt	O
oss	O
.	O

#sent_id=400565-17-02
Den	O
mest	O
kontroversielle	O
og	O
brennbare	O
sangen	O
er	O
nok	O
«	O
Israel	O
,	O
det	O
räcker	O
nu	O
»	O
,	O
hvor	O
han	O
har	O
fått	O
med	O
seg	O
Michael	B-PER-Neutral
Wiehe	I-PER-Neutral
som	O
duettpartner	O
.	O

#sent_id=400565-17-03
Sangen	O
taler	O
for	O
seg	O
selv	O
.	O

#sent_id=400565-17-04
Han	O
synger	O
om	O
norsk	O
våpenproduksjon	O
og	O
eksport	O
i	O
den	O
bitende	O
kommentaren	O
«	O
En	O
vanlig	O
mann	O
»	O
.	O

#sent_id=400565-18-01
«	O
Menn	O
i	O
mørket	O
»	O
er	O
tilegnet	O
Osvald-sabotørene	O
,	O
mens	O
«	O
Ekte	O
mannfolk	O
skyter	O
ikke	O
ulv	O
»	O
tar	O
for	O
seg	O
ulovlig	O
ulvejakt	O
.	O

#sent_id=400565-19-01
Dette	O
er	O
Maria	B-PER-Neutral
Menas	I-PER-Neutral
nyeste	O
plate	O
:	O

#sent_id=400565-20-01
Minneperler	O

#sent_id=400565-21-01
En	O
av	O
de	O
fineste	O
øyeblikkene	O
er	O
Ingebretsens	B-PER-Positive
ode	O
til	O
Tjuvholmen	O
.	O

#sent_id=400565-21-02
Her	O
har	O
han	O
fått	O
med	O
seg	O
Jon	B-PER-Positive
Arne	I-PER-Positive
Corell	I-PER-Positive
,	O
en	O
av	O
frontfigurene	O
i	O
den	O
politiske	O
visebevegelsen	O
på	O
70-tallet	O
.	O

#sent_id=400565-21-03
Et	O
nydelig	O
lite	O
tidsbilde	O
på	O
byutviklingens	O
merkelige	O
gang	O
.	O

#sent_id=400565-22-01
En	O
annen	O
godbit	O
er	O
«	O
Erik	B-PER-Positive
,	O
Jim	B-PER-Positive
Morrison	I-PER-Positive
og	O
jeg	O
»	O
om	O
et	O
musikalsk	O
møte	O
som	O
viser	O
hva	O
som	O
setter	O
seg	O
i	O
minnet	O
.	O

#sent_id=400565-23-01
Den	O
mest	O
rørende	O
sangen	O
er	O
tittelmelodien	O
,	O
som	O
er	O
en	O
sterkt	O
personlig	O
sang	O
skrevet	O
til	O
barnebarnet	O
.	O

#sent_id=400565-23-02
En	O
sang	O
som	O
griper	O
direkte	O
inn	O
i	O
dagens	O
mest	O
aktuelle	O
konflikt	O
.	O

#sent_id=400565-23-03
En	O
sang	O
om	O
samhold	O
,	O
tilhørighet	O
og	O
raushet	O
.	O

#sent_id=400565-23-04
Som	O
en	O
kommentar	O
til	O
«	O
Tider	O
skal	O
komme	O
»	O
kan	O
man	O
se	O
Wyoming	O
.	O

#sent_id=400565-23-05
En	O
hyllest	O
til	O
Marit	B-PER-Positive
Bjørgen	I-PER-Positive
er	O
det	O
også	O
blitt	O
plass	O
til	O
.	O

#sent_id=400565-24-01
Fikk	O
du	O
med	O
deg	O
podcasten	O
«	O
Serial	O
»	O
?	O

#sent_id=400565-24-02
Vi	O
har	O
anmeldt	O
sesong	O
to	O
:	O

#sent_id=400565-25-01
Finstemt	O
band	O

#sent_id=400565-26-01
Bjølsen	B-ORG-Positive
Valsemølle	I-ORG-Positive
er	O
en	O
finstemt	O
gruppe	O
som	O
gir	O
vitalt	O
liv	O
til	O
låtskriverens	O
mer	O
eller	O
mindre	O
illsinte	O
tekster	O
.	O

#sent_id=400565-26-02
Dette	O
er	O
et	O
rockeband	O
tuftet	O
på	O
visens	O
premisser	O
.	O

#sent_id=400565-26-03
Det	O
kan	O
høres	O
litt	O
gammelmodig	O
i	O
disse	O
tider	O
,	O
men	O
som	O
Henning	B-PER-Neutral
Kvitnes	I-PER-Neutral
og	O
Trond	B-PER-Neutral
Granlund	I-PER-Neutral
treffer	O
de	O
en	O
jordnær	O
nerve	O
som	O
gjør	O
godt	O
.	O

#sent_id=400565-26-04
Denne	O
gruppen	O
står	O
fjellstøtt	O
på	O
egne	O
premisser	O
.	O

#sent_id=400565-27-01
Se	O
Aftenposten	B-ORG-Neutral
Kultur	O
baksnakke	O
kulturlivet	O
i	O
nytt	O
program	O
:	O

#sent_id=400565-28-01
Trenger	O
du	O
TV-tips	O
?	O

#sent_id=400565-28-02
Her	O
er	O
ti	O
serier	O
du	O
bør	O
få	O
med	O
deg	O
i	O
høst	O
:	O

#sent_id=100183-01-01
Robert	B-PER-Neutral
Forster	I-PER-Neutral
«	O
The	O
Evangelist	O
»	O

#sent_id=100183-02-01
(	O
Tuition	B-ORG-Neutral
/	O
Tuba	B-ORG-Neutral
)	O

#sent_id=100183-03-01
Rørende	O
hyllest	O
til	O
avdød	O
partner	O
.	O

#sent_id=100183-04-01
På	O
åttitallet	O
var	O
The	B-ORG-Positive
Go-Betweens	I-ORG-Positive
Australias	O
svar	O
på	O
The	B-ORG-Neutral
Smiths	I-ORG-Neutral
og	O
R.E.M.	B-ORG-Neutral
-	O
stilmessig	O
og	O
kvalitetsmessig	O
,	O
om	O
ikke	O
salgsmessig	O
.	O

#sent_id=100183-04-02
Etter	O
å	O
ha	O
ligget	O
brakk	O
som	O
gruppe	O
hele	O
nittitallet	O
gjorde	O
de	O
et	O
formidabelt	O
kunstnerisk	O
comeback	O
dette	O
tiåret	O
,	O
og	O
lagde	O
sin	O
kanskje	O
beste	O
plate	O
,	O
«	O
Oceans	O
Apart	O
»	O
,	O
i	O
2005	O
.	O

#sent_id=100183-04-03
Året	O
etter	O
ble	O
det	O
stopp	O
,	O
for	O
da	O
døde	O
Grant	B-PER-Neutral
McLennan	I-PER-Neutral
,	O
halvparten	O
av	O
den	O
kreative	O
kjernen	O
i	O
bandet	O
.	O

#sent_id=100183-05-01
Robert	B-PER-Neutral
Forster	I-PER-Neutral
er	O
den	O
gjenlevende	O
halvparten	O
,	O
og	O
med	O
sitt	O
første	O
soloalbum	O
på	O
12	O
år	O
byr	O
han	O
på	O
sørgmodig	O
,	O
akustisk	O
drevet	O
rock	O
helt	O
i	O
tråd	O
med	O
det	O
siste	O
han	O
og	O
McLennan	B-PER-Neutral
lagde	O
sammen	O
.	O

#sent_id=100183-05-02
Dødsfallet	O
kaster	O
selvsagt	O
skygge	O
over	O
platen	O
,	O
noe	O
Forster	B-PER-Positive
takler	O
med	O
verdighet	O
og	O
en	O
rak	O
rygg	O
som	O
bærer	O
praktfulle	O
melodier	O
og	O
oppløftende	O
tekster	O
.	O

#sent_id=100183-06-01
Det	O
er	O
en	O
ikke	O
ubetydelig	O
«	O
Automatic	O
For	O
The	O
People	O
»	O
-følelse	O
over	O
«	O
The	O
Evangelist	O
»	O
.	O

#sent_id=100183-06-02
Forskjellen	O
på	O
den	O
nye	O
R.E.M.-platen	O
og	O
denne	O
er	O
forskjellen	O
på	O
rock	O
som	O
underholdende	O
repetisjonsøvelse	O
og	O
rock	O
som	O
vital	O
videreføring	O
av	O
ubesudlet	O
magi	O
.	O

#sent_id=100183-07-01
Anbefalt	O
kjøp	O
:	O

#sent_id=100183-07-02
«	O
Pandanus	O
»	O
,	O
«	O
The	O
Evangelist	O
»	O
,	O
«	O
Let	O
Your	O
Light	O
In	O
,	O
Babe	O
»	O
,	O
«	O
A	O
Place	O
To	O
Hide	O
Away	O
»	O
,	O
«	O
It	O
Ain't	O
Easy	O
»	O

#sent_id=200183-01-01
TEST	O
:	O

#sent_id=200183-01-02
Lexus	O
GS	O
450h	O

#sent_id=200183-02-01
Lexus	B-ORG-Positive
er	O
av	O
de	O
store	O
premium-aktørene	O
globalt	O
og	O
er	O
på	O
fremmarsj	O
også	O
hos	O
oss	O
.	O

#sent_id=200183-03-01
343	O
hestekrefter	O
mot	O
340	O
?	O

#sent_id=200183-03-02
Ja	O
,	O
effekttallet	O
fra	O
Lexus	O
GS	O
450h	O
ligger	O
svært	O
nær	O
BMW	O
ActiveHybrid	O
5	O
og	O
det	O
er	O
ikke	O
tilfeldig	O
.	O

#sent_id=200183-03-03
De	O
to	O
bilene	O
er	O
nære	O
konkurrenter	O
,	O
og	O
BMW	B-ORG-Neutral
ble	O
sist	O
med	O
på	O
leken	O
.	O

#sent_id=200183-04-01
Mercedes	B-ORG-Neutral
OG	O
BMW-konkurrent	O

#sent_id=200183-05-01
Lexus-testbilen	O
er	O
nemlig	O
allerede	O
annen	O
generasjon	O
fra	O
merket	O
i	O
klassen	O
for	O
store	O
premium-sedaner	O
med	O
hybriddrift	O
og	O
fjerde	O
generasjon	O
GS	O
.	O

#sent_id=200183-05-02
Det	O
kan	O
forekomme	O
litt	O
paradoksalt	O
at	O
vi	O
nevner	O
BMW	B-ORG-Neutral
først	O
blant	O
referansene	O
,	O
da	O
Lexus	B-ORG-Neutral
lenge	O
har	O
posisjonert	O
seg	O
nærmere	O
Mercedes	B-ORG-Neutral
i	O
dette	O
segmentet	O
-	O
det	O
vil	O
si	O
med	O
fokus	O
på	O
komfort	O
og	O
luksusfølelse	O
.	O

#sent_id=200183-05-03
Bilen	O
vi	O
kjørte	O
denne	O
gangen	O
tåler	O
imidlertid	O
sammenligningen	O
med	O
BMW	O
når	O
det	O
gjelder	O
sistnevnte	O
merkes	O
kjennemerke	O
nummer	O
1	O
:	O
Kjøreglede	O
.	O

#sent_id=200183-06-01
Når	O
Lexus	O
helt	O
opp	O
her	O
?	O

#sent_id=200183-06-02
Svaret	O
kommer	O
litt	O
lenger	O
ned	O
.	O

#sent_id=200183-07-01
LF-design	O

#sent_id=200183-08-01
Først	O
litt	O
om	O
design	O
og	O
interiør	O
.	O

#sent_id=200183-08-02
Der	O
forgjengeren	O
kunne	O
beskrives	O
som	O
elegant	O
,	O
men	O
relativt	O
anonym	O
i	O
stilen	O
,	O
kjennetegnes	O
nye	O
GS	O
av	O
en	O
mer	O
markant	O
linjeføring	O
med	O
et	O
nesten	O
aggressivt	O
frontparti	O
som	O
røper	O
modellens	O
mer	O
sportslige	O
ambisjoner	O
.	O

#sent_id=200183-08-03
Dette	O
gjelder	O
i	O
særlig	O
grad	O
F-Sport-versjonen	O
,	O
som	O
er	O
den	O
vi	O
hadde	O
som	O
testeksemplar	O
.	O

#sent_id=200183-08-04
Designen	O
er	O
basert	O
på	O
LF-stilen	O
(	O
"	O
Lexus	O
Finesse	O
"	O
)	O
,	O
som	O
IS	O
250	O
var	O
først	O
ute	O
med	O
som	O
produksjonsbil	O
da	O
den	O
ble	O
lansert	O
i	O
2005	O
.	O

#sent_id=200183-09-01
Slappere	O
bak	O

#sent_id=200183-10-01
Vi	O
er	O
imidlertid	O
enige	O
med	O
flere	O
av	O
kommentatorene	O
som	O
er	O
litt	O
skuffet	O
over	O
at	O
designerne	O
ser	O
ut	O
som	O
om	O
de	O
hadde	O
mistet	O
noe	O
av	O
inspirasjonen	O
da	O
de	O
kom	O
til	O
hekken	O
-	O
denne	O
har	O
etter	O
vår	O
mening	O
et	O
mer	O
anonymt	O
Toyota-preg	O
.	O

#sent_id=200183-10-02
Allikevel	O
:	O

#sent_id=200183-10-03
Vi	O
anser	O
dagens	O
generasjon	O
GS	O
-	O
som	O
faktisk	O
ble	O
vist	O
første	O
gang	O
for	O
over	O
et	O
år	O
siden	O
på	O
bilutstillingen	O
i	O
Frankfurt	O
-	O
som	O
harmonisk	O
og	O
sporty	O
i	O
stilen	O
.	O

#sent_id=200183-10-04
Et	O
godt	O
utgangspunkt	O
.	O

#sent_id=200183-11-01
Standsmessig	O
interiør	O

#sent_id=200183-12-01
Enda	O
bedre	O
blir	O
det	O
når	O
man	O
setter	O
seg	O
inn	O
i	O
bilen	O
.	O

#sent_id=200183-12-02
Luksusfølelsen	O
er	O
påtagelig	O
som	O
seg	O
hør	O
og	O
bør	O
i	O
en	O
bil	O
med	O
et	O
slikt	O
navn	O
.	O

#sent_id=200183-12-03
Helheten	O
er	O
elegant	O
,	O
men	O
også	O
ryddig	O
og	O
ergonomisk	O
.	O

#sent_id=200183-12-04
Kvalitetsfølelsen	O
er	O
høy	O
,	O
med	O
forseggjorte	O
detaljer	O
.	O

#sent_id=200183-12-05
Vårt	O
F-Sport-eksemplar	O
var	O
utstyrt	O
med	O
rødt	O
skinninteriør	O
,	O
men	O
man	O
kan	O
selvsagt	O
velge	O
mer	O
diskret	O
dekor	O
om	O
man	O
ønsker	O
det	O
.	O

#sent_id=200183-12-06
For	O
vår	O
del	O
syntes	O
vi	O
det	O
kledde	O
bilen	O
godt	O
,	O
og	O
det	O
viktigste	O
er	O
selvsagt	O
hvordan	O
man	O
finner	O
seg	O
til	O
rette	O
i	O
setene	O
og	O
-	O
for	O
førerens	O
del	O
-	O
bak	O
rattet	O
.	O

#sent_id=200183-13-01
Stor	O
skjerm	O

#sent_id=200183-14-01
Det	O
bugner	O
av	O
utstyr	O
som	O
gjør	O
livet	O
om	O
bord	O
lettere	O
-	O
vel	O
å	O
merke	O
når	O
man	O
har	O
lært	O
seg	O
betjeningen	O
.	O

#sent_id=200183-14-02
Multimedia-systemet	O
er	O
utstyrt	O
med	O
en	O
stor	O
og	O
informativ	O
skjerm	O
(	O
12,3	O
tommer	O
)	O
selv	O
om	O
vi	O
ikke	O
finner	O
grafikken	O
like	O
tidsriktig	O
som	O
i	O
en	O
Audi	O
A6	O
,	O
for	O
eksempel	O
.	O

#sent_id=200183-14-03
Betjeningen	O
via	O
en	O
slags	O
musepeker	O
kan	O
være	O
irriterende	O
til	O
tider	O
,	O
men	O
viser	O
seg	O
praktisk	O
og	O
gir	O
rask	O
tilgang	O
til	O
relevant	O
informasjon	O
.	O

#sent_id=200183-15-01
Nok	O
plass	O

#sent_id=200183-16-01
For	O
det	O
første	O
er	O
bilen	O
blitt	O
merkbart	O
romsligere	O
enn	O
forgjengeren	O
;	O
plassutnyttelsen	O
har	O
kommet	O
seg	O
betraktelig	O
og	O
GS	O
er	O
jo	O
en	O
ganske	O
voksen	O
bil	O
med	O
sine	O
485	O
lengdecentimeter	O
(	O
BMW	O
5	O
:	O
489	O
)	O
.	O

#sent_id=200183-16-02
Førermiljøet	O
er	O
riktignok	O
designet	O
for	O
å	O
omslutte	O
føreren	O
og	O
dermed	O
er	O
ikke	O
romslighetsfølelsen	O
overdådig	O
foran	O
-	O
man	O
føler	O
seg	O
på	O
en	O
måte	O
i	O
ett	O
med	O
bilen	O
,	O
hvilket	O
ikke	O
alltid	O
er	O
lett	O
å	O
få	O
til	O
i	O
store	O
biler	O
.	O

#sent_id=200183-16-03
En	O
viss	O
følelse	O
av	O
intimitet	O
hersker	O
altså	O
der	O
fremme	O
,	O
men	O
armslaget	O
og	O
klaring	O
over	O
hodet	O
er	O
det	O
ikke	O
noe	O
å	O
si	O
på	O
.	O

#sent_id=200183-17-01
Å	O
finne	O
riktig	O
sittestilling	O
er	O
ikke	O
noe	O
problem	O
takket	O
være	O
18-veis	O
elektrisk	O
regulerbare	O
seter	O
.	O

#sent_id=200183-18-01
Bakseteplassen	O
er	O
blitt	O
bedre	O
enn	O
før	O
og	O
bagasjerommet	O
er	O
heldigvis	O
også	O
en	O
god	O
del	O
større	O
enn	O
det	O
var	O
på	O
forgjengeren	O
,	O
der	O
batteripakken	O
spiste	O
en	O
god	O
del	O
av	O
plassen	O
-	O
merkbart	O
mer	O
enn	O
hva	O
tilfellet	O
er	O
her	O
.	O

#sent_id=200183-18-02
Volumet	O
har	O
faktisk	O
økt	O
med	O
40	O
prosent	O
og	O
er	O
nå	O
helt	O
akseptabelt	O
med	O
459	O
liter	O
.	O

#sent_id=200183-18-03
Det	O
har	O
delvis	O
å	O
gjøre	O
med	O
at	O
Lexus	B-ORG-Positive
har	O
plassert	O
batteriene	O
på	O
en	O
smartere	O
måte	O
-	O
disse	O
tar	O
selvsagt	O
fortsatt	O
noe	O
plass	O
under	O
gulvet	O
bak	O
der	O
.	O

#sent_id=200183-19-01
Et	O
interessant	O
punkt	O
for	O
enkelte	O
:	O

#sent_id=200183-19-02
Denne	O
hybriden	O
kan	O
faktisk	O
trekke	O
tilhenger	O
-	O
og	O
det	O
opp	O
til	O
1.500	O
kilo	O
.	O

#sent_id=200183-20-01
Oppgradert	O
hybrid	O

#sent_id=200183-21-01
Drivlinjen	O
minner	O
i	O
hovedkarakteristikken	O
om	O
forgjengerens	O
,	O
i	O
det	O
minste	O
når	O
det	O
gjelder	O
ytelse	O
.	O

#sent_id=200183-21-02
Men	O
den	O
er	O
oppdatert	O
,	O
og	O
kan	O
kalles	O
annen	O
generasjon	O
av	O
systemet	O
,	O
som	O
heter	O
Lexus	O
Hybrid	O
Drive	O
.	O

#sent_id=200183-21-03
Forbrenningsmotoren	O
,	O
en	O
bensindrevet	O
V6-motor	O
på	O
3,5	O
liter	O
,	O
fungerer	O
nå	O
i	O
henhold	O
til	O
Atkinsons	B-PER-Neutral
syklus	O
,	O
som	O
blant	O
annet	O
karakteriseres	O
ved	O
at	O
inntaksventilenes	O
åpningstid	O
er	O
forlenget	O
.	O

#sent_id=200183-21-04
Uten	O
å	O
gå	O
i	O
detalj	O
når	O
det	O
gjelder	O
virkemåte	O
,	O
konstaterer	O
vi	O
at	O
forbruk	O
og	O
utslipp	O
er	O
gått	O
ned	O
.	O

#sent_id=200183-21-05
Toppeffekten	O
er	O
343	O
hestekrefter	O
.	O

#sent_id=200183-22-01
Lexus	O
GS	O
450h	O
kan	O
skilte	O
med	O
et	O
forbruk	O
på	O
0,59	O
liter	O
per	O
mil	O
og	O
CO2-utslipp	O
begrenset	O
til	O
137	O
gram	O
per	O
kilometer	O
.	O

#sent_id=200183-22-02
For	O
vår	O
del	O
lå	O
vi	O
under	O
"	O
alminnelig	O
"	O
kjøring	O
på	O
rundt	O
0,7	O
liter	O
per	O
mil	O
og	O
heller	O
ikke	O
det	O
er	O
dårlig	O
i	O
en	O
stor	O
,	O
tung	O
bil	O
med	O
343	O
hestekrefter	O
under	O
panseret	O
!	O

#sent_id=200183-22-03
Hvordan	O
har	O
så	O
Lexus	B-ORG-Neutral
"	O
fikset	O
"	O
det	O
?	O

#sent_id=200183-22-04
Jo	O
,	O
ved	O
hjelp	O
av	O
strøm	O
,	O
selvsagt	O
.	O

#sent_id=200183-23-01
Nok	O
krefter	O

#sent_id=200183-24-01
Elmotoren	O
kan	O
yte	O
opptil	O
200	O
hestekrefter	O
og	O
275	O
newtonmeter	O
.	O

#sent_id=200183-24-02
Dette	O
kan	O
imidlertid	O
ikke	O
bare	O
legges	O
til	O
bensinmotorens	O
ytelse	O
;	O
hva	O
elmotoren	O
kan	O
bidra	O
med	O
avhenger	O
av	O
transmisjonen	O
og	O
fremfor	O
alt	O
av	O
tilgjengelig	O
batterikapasitet	O
og	O
-kraft	O
.	O

#sent_id=200183-24-03
Lexus	B-ORG-Neutral
sverger	O
for	O
øvrig	O
fortsatt	O
til	O
nikkel	O
metall-hydrid-batteri	O
.	O

#sent_id=200183-24-04
Kombinert	O
system-effekt	O
er	O
345	O
hestekrefter	O
og	O
det	O
oppgis	O
ikke	O
noe	O
samlet	O
dreiemoment	O
,	O
men	O
vi	O
opplever	O
at	O
det	O
er	O
mer	O
enn	O
tilfredsstillende	O
,	O
og	O
det	O
fra	O
stående	O
start	O
.	O

#sent_id=200183-25-01
CVT...	O
Tja	O
.	O

#sent_id=200183-26-01
Ytelsene	O
blir	O
deretter	O
:	O
0	O
-	O
100	O
skal	O
kunne	O
gå	O
unna	O
på	O
5,9	O
sekunder	O
under	O
ideelle	O
forhold	O
-	O
selv	O
brukte	O
vi	O
noe	O
over	O
6,5	O
under	O
våre	O
uhøytidelige	O
forsøk	O
under	O
ikke-ideelle	O
forhold	O
...	O

#sent_id=200183-26-02
Men	O
det	O
er	O
kjapt	O
det	O
også	O
,	O
og	O
fartsøkningen	O
er	O
lineær	O
og	O
kraftfull	O
.	O

#sent_id=200183-26-03
Dessverre	O
får	O
man	O
ikke	O
sportsbilfølelsen	O
under	O
denne	O
øvelsen	O
-	O
dette	O
henger	O
også	O
sammen	O
med	O
den	O
trinnløse	O
transmisjonen	O
(	O
CVT	O
)	O
.	O

#sent_id=200183-26-04
Vi	O
kaller	O
det	O
ikke	O
girkasse	O
,	O
for	O
det	O
er	O
ingen	O
girkasse	O
i	O
tradisjonell	O
forstand	O
.	O

#sent_id=200183-26-05
Denne	O
CVT-løsningen	O
er	O
riktignok	O
smidigere	O
og	O
gir	O
mindre	O
"	O
symaskin	O
"	O
-følelse	O
enn	O
i	O
Toyota-hybridene	O
,	O
men	O
vi	O
foretrekker	O
ubetinget	O
BMWs	B-ORG-Positive
løsning	O
med	O
åttetrinns	O
sportsautomat	O
.	O

#sent_id=200183-27-01
Sporty	O
komfort	O

#sent_id=200183-28-01
Kjøreegenskapene	O
er	O
i	O
fremgang	O
i	O
forhold	O
til	O
forrige	O
GS	O
450h	O
.	O

#sent_id=200183-28-02
Det	O
betyr	O
ikke	O
at	O
de	O
er	O
direkte	O
sportslige	O
,	O
men	O
de	O
er	O
mer	O
dynamiske	O
og	O
presise	O
og	O
sammenligningen	O
med	O
BMW	O
som	O
vi	O
åpnet	O
med	O
er	O
i	O
større	O
grad	O
blitt	O
relevant	O
når	O
vi	O
ser	O
på	O
det	O
totale	O
produktet	O
.	O

#sent_id=200183-28-03
Utstyrt	O
med	O
det	O
adaptive	O
understellet	O
og	O
Lexus	O
Dynamic	O
Handling	O
,	O
som	O
inkluderer	O
firehjulsstyring	O
på	O
vår	O
F-Sport-versjon	O
,	O
blir	O
kjøredynamikken	O
riktig	O
så	O
tilfredsstillende	O
-	O
særlig	O
med	O
velgeren	O
på	O
Sport	O
eller	O
Sport	O
+	O
.	O

#sent_id=200183-28-04
Men	O
i	O
tråd	O
med	O
merket	O
Lexus'	O
grunnfilosofi	O
:	O

#sent_id=200183-28-05
Komfortabel	O
er	O
denne	O
bilen	O
fremfor	O
alt	O
.	O

#sent_id=200183-29-01
God	O
luksus-pakke	O

#sent_id=200183-30-01
Vår	O
konklusjon	O
etter	O
å	O
ha	O
testkjørt	O
Lexus	O
GS	O
450h	O
er	O
relativt	O
grei	O
:	O

#sent_id=200183-30-02
I	O
dette	O
smale	O
segmentet	O
fremstår	O
i	O
dag	O
Lexus	B-ORG-Positive
som	O
teknologileder	O
.	O

#sent_id=200183-30-03
I	O
tillegg	O
tilbyr	O
de	O
en	O
meget	O
god	O
pakke	O
som	O
inkluderer	O
en	O
kraftfull	O
,	O
men	O
nøysom	O
drivlinje	O
,	O
god	O
kjøredynamikk	O
,	O
meget	O
god	O
komfort	O
,	O
luksus	O
og	O
mye	O
utstyr	O
-	O
det	O
hele	O
til	O
en	O
-	O
riktignok	O
høy	O
-	O
men	O
konkurransedyktig	O
pris	O
.	O

#sent_id=200183-31-01
Den	O
som	O
ønsker	O
å	O
velge	O
noe	O
annet	O
enn	O
det	O
store	O
flertallet	O
i	O
klassen	O
for	O
store	O
premiumbiler	O
har	O
her	O
en	O
gylden	O
mulighet	O
.	O

#sent_id=200183-31-02
Og	O
ser	O
vi	O
på	O
de	O
direkte	O
konkurrentene	O
:	O

#sent_id=200183-31-03
Rimeligere	O
blir	O
det	O
også	O
.	O

#sent_id=103512-01-01
Björn	B-PER-Neutral
Rosenström	I-PER-Neutral
:	O

#sent_id=103512-01-02
«	O
Pop	O
på	O
svenska	O
»	O

#sent_id=103512-02-01
(	O
Rosenström	B-PER-Neutral
musikk	O
)	O

#sent_id=103512-03-01
Nytt	O
album	O
fra	O
svensken	O
som	O
ønsker	O
å	O
kalle	O
seg	O
norgesvenn	O
etter	O
en	O
rekke	O
konserter	O
her	O
i	O
landet	O
.	O

#sent_id=103512-04-01
Vorspielartisten	O
Björn	B-PER-Negative
Rosenström	I-PER-Negative
beholder	O
nok	O
sine	O
mange	O
norske	O
fans	O
og	O
skaffer	O
seg	O
nok	O
noen	O
nye	O
etter	O
at	O
de	O
har	O
hørt	O
«	O
Pop	O
på	O
svenska	O
»	O
.	O

#sent_id=103512-05-01
Dette	O
er	O
en	O
god	O
popplate	O
,	O
mer	O
bandpreget	O
og	O
mindre	O
rølpete	O
enn	O
vi	O
har	O
hør	O
fra	O
Rosenström	B-PER-Negative
før	O
.	O

#sent_id=103512-06-01
Den	O
juristutdannede	O
sangeren	O
serverer	O
variert	O
syng-med-popmusikk	O
med	O
ironiske	O
og	O
humorfylte	O
tekster	O
.	O

#sent_id=103512-06-02
På	O
det	O
nye	O
albumet	O
hyller	O
svensken	O
både	O
«	O
Hultsfredfestivalen	O
»	O
,	O
mamma	O
Magdalena	B-PER-Neutral
og	O
forteller	O
hvordan	O
det	O
er	O
å	O
bli	O
«	O
Piercad	O
i	O
ollonet	O
»	O
.	O

#sent_id=103512-07-01
Rosenström	B-PER-Neutral
har	O
laget	O
en	O
jevnt	O
god	O
plate	O
som	O
lever	O
opp	O
til	O
platetittelen	O
.	O

#sent_id=302159-01-01
Anmeldelse	O
:	O

#sent_id=302159-01-02
«	O
Gulosten	O
»	O
er	O
en	O
strålende	O
tegneserie	O
om	O
en	O
kriminell	O
krigshelt	O

#sent_id=302159-02-01
Tegneserien	O
om	O
Gulosten	B-PER-Neutral
er	O
en	O
sjeldent	O
sterk	O
debut	O
.	O

#sent_id=302159-03-01
Kristian	B-PER-Positive
Krohg-Sørensen	I-PER-Positive
dukket	O
opp	O
fra	O
intet	O
i	O
fjor	O
høste	O
da	O
Lars	B-PER-Neutral
Fiske	I-PER-Neutral
og	O
Steffen	B-PER-Neutral
Kverneland	I-PER-Neutral
presenterte	O
ham	O
som	O
sitt	O
talent	O
i	O
Kulturquizen	O
på	O
Nrk	O
.	O

#sent_id=302159-04-01
Nå	O
et	O
halvt	O
år	O
senere	O
er	O
det	O
bare	O
å	O
fastslå	O
at	O
Fiske	B-PER-Neutral
og	O
Kverneland	B-PER-Neutral
gjorde	O
et	O
strålende	O
valg	O
,	O
for	O
Krohg-Sørensens	B-PER-Positive
tegneserie	O
om	O
krigshelten	O
Johannes	B-PER-Positive
«	O
Gulosten	B-PER-Positive
»	I-PER-Positive
Andersen	B-PER-Positive
er	O
en	O
pangdebut	O
av	O
det	O
helt	O
sjeldne	O
slaget	O
.	O

#sent_id=302159-05-01
Dårlig	O
oppvekst	O

#sent_id=302159-06-01
Dårlig	O
oppvekst	O

#sent_id=302159-07-01
Heldigvis	O
retter	O
Krohg-Sørensen	B-PER-Neutral
på	O
dette	O
nå	O
,	O
for	O
Gulostens	B-PER-Positive
historie	O
er	O
så	O
innholdsrik	O
at	O
det	O
ikke	O
engang	O
holder	O
med	O
én	O
tegneserie	O
:	O

#sent_id=302159-07-02
Dette	O
er	O
derfor	O
første	O
bind	O
av	O
tre	O
.	O

#sent_id=302159-08-01
Boka	O
begynner	O
med	O
en	O
prolog	O
fra	O
Kristiania	O
havn	O
i	O
1921	O
.	O

#sent_id=302159-08-02
Dette	O
har	O
Gulosten	B-PER-Neutral
selv	O
kalt	O
starten	O
på	O
tjue	O
bekmørke	O
år	O
som	O
spritsmugler	O
.	O

#sent_id=302159-08-03
Derfra	O
hopper	O
historien	O
tilbake	O
til	O
1914	O
og	O
hans	O
ungdomstid	O
på	O
Bastøy	O
skolehjem	O
.	O

#sent_id=302159-08-04
I	O
enkle	O
,	O
men	O
uttrykksfulle	O
,	O
sorthvitt-tegninger	O
blir	O
vi	O
med	O
Gulosten	B-PER-Neutral
gjennom	O
det	O
harde	O
livet	O
på	O
skolen	O
,	O
som	O
jungmann	O
til	O
havs	O
,	O
og	O
tilbake	O
til	O
Kristiania	O
hvor	O
første	O
verdenskrig	O
ironisk	O
nok	O
fører	O
til	O
oppgangstider	O
i	O
Norge	O
.	O

#sent_id=302159-08-05
Så	O
kommer	O
vendepunktet	O
,	O
med	O
børskrisen	O
høsten	O
1920	O
,	O
storstreik	O
og	O
arbeidsledighet	O
.	O

#sent_id=302159-09-01
«	O
Gulosten	B-PER-Neutral
»	O

#sent_id=302159-09-02
Forfatter	O
:	O

#sent_id=302159-09-03
Kristian	B-PER-Neutral
Krohg-Sørensen	I-PER-Neutral
Forlag	O
:	O

#sent_id=302159-09-04
No	B-ORG-Neutral
Comprendo	I-ORG-Neutral
Press	I-ORG-Neutral

#sent_id=302159-10-01
Førstehåndskilder	O

#sent_id=302159-11-01
Førstehåndskilder	O

#sent_id=302159-12-01
Det	O
er	O
ikke	O
bare	O
kulturquizen	O
som	O
gjør	O
at	O
det	O
er	O
naturlig	O
å	O
nevne	O
Fiske	B-PER-Neutral
og	O
Kverneland	B-PER-Neutral
i	O
en	O
omtale	O
av	O
«	O
Gulosten	O
»	O
.	O

#sent_id=302159-12-02
Deres	O
fokus	O
på	O
historiske	O
kilder	O
og	O
visuell	O
etterrettelighet	O
i	O
bøkene	O
om	O
Kurt	B-PER-Neutral
Schwitters	I-PER-Neutral
og	O
Edvard	B-PER-Neutral
Munch	I-PER-Neutral
har	O
helt	O
klart	O
vært	O
en	O
inspirasjonskilde	O
for	O
Krohg-Sørensen	B-PER-Neutral
.	O

#sent_id=302159-12-03
Kabicek	B-PER-Neutral
,	O
Skandfer	B-PER-Neutral
og	O
Agdesteins	B-PER-Neutral
«	O
Krüger	B-PER-Neutral
og	O
Krogh	B-PER-Neutral
»	O
fra	O
i	O
fjor	O
er	O
også	O
relevant	O
i	O
denne	O
sammenhengen	O
.	O

#sent_id=302159-13-01
Selv	O
om	O
alle	O
disse	O
bøkene	O
er	O
svært	O
forskjellige	O
,	O
har	O
de	O
et	O
sterkt	O
fellestrekk	O
ved	O
at	O
de	O
klarer	O
å	O
omforme	O
historisk	O
materiale	O
til	O
fullverdige	O
,	O
og	O
rent	O
briljante	O
tegneserier	O
.	O

#sent_id=302159-13-02
At	O
det	O
er	O
en	O
gullalder	O
for	O
historisk	O
baserte	O
tegneserier	O
i	O
Norge	O
nå	O
er	O
det	O
ingen	O
tvil	O
om	O
.	O

#sent_id=302159-14-01
Oslolos-språk	O

#sent_id=302159-15-01
Oslolos-språk	O

#sent_id=302159-16-01
Sammenlignet	O
med	O
de	O
ovennevnte	O
serieskaperne	O
er	O
ikke	O
Krohg-Sørensen	B-PER-Negative
en	O
like	O
imponerende	O
tegner	O
.	O

#sent_id=302159-16-02
Mange	O
av	O
rutene	O
hans	O
er	O
nesten	O
skisseaktige	O
med	O
mye	O
hvit	O
bakgrunn	O
og	O
få	O
detaljer	O
.	O

#sent_id=302159-16-03
Menneskene	O
er	O
også	O
enkelt	O
portrettert	O
,	O
men	O
de	O
fungerer	O
godt	O
.	O
